# Translations template for OctoPrint.
# Copyright (C) 2019 The OctoPrint Project
# This file is distributed under the same license as the OctoPrint project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: StellaRasPrint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: i18n@octoprint.org\n"
"POT-Creation-Date: 2018-07-25 13:37+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2019-11-15 17:25+0900\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.5.1\n"
"Last-Translator: Joongho Choe <joongho.choe@gmail.com>\n"
"Language-Team: joongho.choe@gmail.com\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Poedit 2.2.4\n"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/__init__.py:120
msgid "Action Command Prompt"
msgstr "액션 커맨드 프롬프트"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/__init__.py:217
msgid ""
"Without this plugin your printer will no longer be able to trigger "
"confirmation or selection prompts in OctoPrint"
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 프린터는 더 이상 확인 또는 선택 프롬프트를 트리거 할 "
"수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/static/js/action_command_prompt.js:42
#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_navbar.jinja2:1
msgid "Message from your printer"
msgstr "기기 메시지"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:1
msgid "Action Command Prompt Settings"
msgstr "액션 커맨드 프롬프트 설정"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:5
msgid "Enable support"
msgstr "지원"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:8
msgid ""
"If detected as supported by the firmware (<code>PROMPT_SUPPORT</code> "
"capability)"
msgstr "펌웨어에서 <code>PROMPT_SUPPORT</code> 기능을 지원하는 경우"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:11
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:58
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:282
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:336
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:14
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:65
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:285
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:339
msgid "Never"
msgstr "무시"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:19
#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:16
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:220
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:88
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:181
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:291
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:378
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:25
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklist.jinja2:5
#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:80
#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:35
msgid "Advanced options"
msgstr "고급 옵션"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:22
msgid "Dialog command"
msgstr "다이얼로그 커맨드"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:25
msgid ""
"Use this to define the dialog command. Default is <code>M876</code>. You "
"normally should not have to change this."
msgstr "이것을 사용하여 다이얼러그 커맨드를 정의하십시오."

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:31
msgid ""
"Enable force sending of the configured command to bypass blocking "
"firmware routines if detected as supported. You normally should not have "
"to change this."
msgstr ""
"지원되는 것으로 탐지되면 차단 된 펌웨어 루틴을 우회하도록 구성된 명령을 강"
"제로 보낼 수 있습니다. 일반적으로이를 변경할 필요는 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:38
msgid ""
"Enable signaling to the firmware that we support <code>prompt_*</code> "
"actions if detected as supported. You normally should not have to change "
"this."
msgstr ""
"지원되는 경우 지원하는 <code>prompt_*</code> 동작을 펌웨어에 전송 기능 활"
"성화합니다. 일반적으로 이것을 변경할 필요는 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/announcements/__init__.py:129
#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements.jinja2:4
#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_navbar.jinja2:1
msgid "Announcements"
msgstr "공지사항"

#: src/octoprint/plugins/announcements/__init__.py:503
msgid ""
"Without this plugin you might miss important announcements regarding "
"security or other critical issues concerning OctoPrint."
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 보안 또는 서버와 관련된 기타 중요한 문제와 관련하여 "
"중요한 공지 사항을 놓칠 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:50
msgid "Cannot be toggled"
msgstr "전환 불가"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:50
msgid "Disable Channel"
msgstr "채널 끄기"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:50
msgid "Enable Channel"
msgstr "채널 켜기"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:266
msgid ""
"You can edit your announcement subscriptions under Settings > "
"Announcements."
msgstr "설정 > 공지 사항에서 공지 사항 구독을 편집할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:275
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:939
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:108
msgid "Later"
msgstr "나중에 확인"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:281
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:946
msgid "Mark read"
msgstr "읽음으로 표시"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:287
msgid "Read..."
msgstr "읽기..."

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements.jinja2:31
msgid "Mark as last read"
msgstr "최근 읽기로 표시"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements.jinja2:44
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:133
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:120
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:235
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:141
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:682
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:957
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:131
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:1
msgid "Configured Channels"
msgstr "설정된 채널"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:6
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:37
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:29
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:69
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:52
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:4
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/terminalfilters.jinja2:3
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:3
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:4
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:132
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:177
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:7
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:53
msgid "Actions"
msgstr "동작"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:35
msgid "Refresh Announcements"
msgstr "공지 사항 갱신"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:118
#: src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:119
msgid "Application Keys"
msgstr "어플리케이션 키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:421
msgid ""
"Without this plugin third party clients will no longer be able to obtain "
"an API key without you manually copy-pasting it."
msgstr ""
"이 플러그인을 사용하지 않으면 당신이 직접 복사-붙여넣기를 하지 않는한 서드"
"파티클라이언트가 API키를 얻을 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:55
#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:213
#, python-format
msgid "You are about to revoke the application key \"%(key)s\"."
msgstr "어플리케이션 키 \"%(key)s\"를 취소하려고 합니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:70
#, python-format
msgid ""
"\"<strong>%(app)s</strong>\" has requested access to control OctoPrint "
"through the API."
msgstr ""
"\"<strong>%(app)s</strong>\"이 API를 통해 서버를 제어할 수 있는 권한을 요"
"청했습니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:72
msgid ""
"Do you want to allow access to this application with your user account?"
msgstr "사용자 계정으로 이 어플리케이션에 대한 액세스를 허용하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:74
msgid "Access Request"
msgstr "접속 요청"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:81
msgid "Allow"
msgstr "승인"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:87
msgid "Deny"
msgstr "거부"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:225
#, python-format
msgid "You are about to revoke %(count)d application keys."
msgstr "어플리케이션 키 %(count)d를 취소하려고 합니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:256
msgid "Revoking application keys"
msgstr "어플리케이션 키 해지"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:257
#, python-format
msgid "Revoking %(count)d application keys..."
msgstr "%(count)d 어플리케이션 키 해지..."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:261
#, python-format
msgid "Revoked %(key)s..."
msgstr "%(key)s 해지..."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:264
#, python-format
msgid "Revocation of %(key)s failed, continuing..."
msgstr "%(key)s 가 취소되지 못했습니다, 계속됩니다..."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:265
#, python-format
msgid "Deletion of %(key)s failed: %(error)s"
msgstr "%(key)s 삭제 실패 %(error)s"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:2
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:4
msgid "There are no application keys registered yet."
msgstr "아직 등록된 어플리케이션 키가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:9
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:25
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:17
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:120
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:165
msgid "Select all on this page"
msgstr "모두 선택"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:10
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:26
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:18
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:121
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:166
msgid "Select all"
msgstr "전체 선택"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:13
msgid "Select all by user..."
msgstr "사용자에 의해 모두 선택..."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:19
msgid "Select all by app..."
msgstr "앱으로 모두 선택..."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:25
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:28
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:20
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:123
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:168
msgid "Clear selection"
msgstr "선택 취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:28
msgid "Revoke selected"
msgstr "선택 항목 취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:34
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:6
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:35
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:10
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:38
msgid "Application identifier"
msgstr "어플리케이션 식별자"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:36
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:11
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:40
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:32
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:6
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:134
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:180
msgid "Action"
msgstr "동작"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:43
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:16
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:12
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:22
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:43
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:16
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:12
msgid "Copy API Key to clipboard"
msgstr "API Key를 클립보드에 복사"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:44
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:17
msgid "Revoke"
msgstr "취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:1
msgid "Registered application keys"
msgstr "등록된 어플리케이션 키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:34
msgid "Manually generate an application key"
msgstr "수동 생성된 어플리케이션 키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:46
msgid "Generate"
msgstr "생성"

#: src/octoprint/plugins/backup/__init__.py:88
msgid "Backup & Restore"
msgstr "백업 및 복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/__init__.py:952
msgid ""
"Without this plugin you will no longer be able to backup & restore your "
"OctoPrint settings and data."
msgstr ""
"이 플러그인을 사용하지 않으면 더 이상 서버 설정 및 데이터를 백업 및 복원 "
"할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:88
#, python-format
msgid "You are about to delete backup file \"%(name)s\"."
msgstr "백업 파일 \"%(name)s\"을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:104
#, python-format
msgid ""
"You are about to restore the backup file \"%(name)s\". This cannot be "
"undone."
msgstr ""
"백업 파일 \"%(name)s\"을 복원하려고 합니다. 이것은 취소할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:120
#, python-format
msgid ""
"You are about to upload and restore the backup file \"%(name)s\". This "
"cannot be undone."
msgstr ""
"백업파일 \"%(name)s\"을 업로드하고 복원하려고 합니다. 이것은 취소할 수 없"
"습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:131
msgid ""
"You are about to delete the record of plugins unknown during the last "
"restore."
msgstr ""
"마지막으로 복원하는 동안 알 수 없는 플러그인 기록을 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:155
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d backups."
msgstr "백업 %(count)d을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:175
msgid "Backup created successfully"
msgstr "백업이 성공적으로 생성되었습니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:184
msgid "Creating the backup failed"
msgstr "백업 생성에 실패했습니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:185
#, python-format
msgid ""
"OctoPrint could not create your backup. Please consult <code>octoprint."
"log</code> for details. Error: %(error)s"
msgstr ""
"서버가 백업을 생성할 수 없습니다. 자세한 내용은 <code>otoprint.log</code>"
"를 확인해주세요. 오류:%(error)s"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:190
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:127
msgid "Restoring from backup..."
msgstr "백업에서 복원합니다..."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:194
msgid ""
"Restore failed! Check the above output and octoprint.log for reasons as "
"to why."
msgstr ""
"복원실패! 위에 표시된 출력과 octoprint.log를 통해 원인을 확인해보세요."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:198
msgid "Restore successful! The server will now be restarted!"
msgstr "복원성공! 서버가 곧 다시 시작합니다!"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:203
#, python-format
msgid "Installing plugin \"%(plugin)s\"..."
msgstr "플러그인 \"%(plugin)s\"를 설치합니다..."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:209
#, python-format
msgid ""
"Cannot install plugin \"%(plugin)s\" due to it being incompatible to this "
"OctoPrint version and/or underlying operating system"
msgstr ""
"호환되지 않는 서버 버전이거나, 인식되지 않는 운영체제로 인해 플러그인 "
"%(plugin)s을 설치할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:215
#, python-format
msgid ""
"There are %(count)d plugins you'll need to install manually since they "
"aren't registered on the repository:"
msgstr ""
"%(count)d개의 플러그인은 저장소에 등록되지 않았기 때문에 수동으로 설치해야"
"합니다:"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:243
msgid "Deleting backups"
msgstr "백업을 삭제합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:244
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d backups..."
msgstr "백업 %(count)d을 삭제합니다..."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:248
#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:175
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:314
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:328
#, python-format
msgid "Deleted %(filename)s..."
msgstr "%(filename)s을 삭제했습니다..."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:251
#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:178
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:317
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:331
#, python-format
msgid "Deletion of %(filename)s failed, continuing..."
msgstr "%(filename)s의 삭제를 실패했습니다. 계속합니다..."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:252
#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:179
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:318
#, python-format
msgid "Deletion of %(filename)s failed: %(error)s"
msgstr "%(filename)s의 삭제를 실패했습니다 : %(error)s"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:2
msgid ""
"\n"
"    Some plugins during the last restore could not be identified and "
"hence not automatically installed.\n"
"    Please install them manually, they are listed below including their "
"stated homepages:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"   마지막 복원에서 몇몇 플러그인들을 확인할 수 없어 자동적으로 설치하지 못"
"했습니다.\n"
"   아래에 목록과 홈페이지가 있으니 수동으로 설치해주세요:\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:9
msgid "Delete record of unknown plugins"
msgstr "알수없는 플러그인의 기록을 삭제합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:13
msgid "Existing backups"
msgstr "존재하는 백업"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:16
msgid "There are no backups. Maybe create one below?"
msgstr "백업이 없습니다. 새로 만들겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:19
msgid ""
"These are the backups of your settings and files that already exist on "
"this OctoPrint instance. You may delete, download or restore them."
msgstr ""
"이 서버 인스턴스에서 만들어진 설정과 파일에 대한 백업들입니다. 백업들을 삭"
"제하거나 다운로드하거나 복원할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:31
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:23
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:126
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:171
msgid "Delete selected"
msgstr "선택 항목 삭제"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:38
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:31
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:39
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:30
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:21
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:36
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:47
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:133
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:179
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:49
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:96
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:49
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:25
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:38
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:49
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:66
msgid "Create backup"
msgstr "백업 생성"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:68
msgid "Create a new backup of the current state."
msgstr "현재 상태에서의 새로운 백업을 생성합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:74
msgid "Exclude uploaded files & metadata from backup"
msgstr "백업에서 업로드된 파일 및 메타데이터를 제외합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:82
msgid "Exclude timelapses from backup"
msgstr "백업에서 타임랩스를 제외합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:89
msgid "Create backup now"
msgstr "바로 백업을 생성합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:95
msgid "Restore from uploaded backup"
msgstr "업로드된 백업에서의 복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:97
msgid "Restore settings & files from an uploaded backup archive."
msgstr "백업 아카이브에서 업로드된 파일 및 설정을 복원합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:101
msgid "Backup file"
msgstr "백업 파일"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:105
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:209
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:118
msgid "Browse..."
msgstr "탐색..."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:115
msgid "Upload & restore"
msgstr "업로드 및 복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:122
#, python-format
msgid ""
"Please note that the operating system that this OctoPrint server is "
"running on does not support automatically restoring backups. You will "
"have to <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer"
"\">restore your backups manually for now</a>."
msgstr ""
"이 서버가 동작하는 운영체계는 백업 자동복원을 지원하지 않습니다!  <a href="
"\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">수동으로 백업을 "
"복원</a>해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/__init__.py:123
msgid ""
"Without this plugin OctoPrint will no longer be able to perform setup "
"steps that might be required after an update."
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 서버는 더 이상 업데이트 후에 필요할 수 있는 설정 단계"
"를 수행할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:30
#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:1
msgid "Server Commands"
msgstr "서버 명령"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:49
#: src/octoprint/server/views.py:596
msgid "Webcam & Timelapse"
msgstr "웹캠 & 타임랩스"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:64
#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:1
#: src/octoprint/server/views.py:602
msgid "Access Control"
msgstr "접속 제어"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:112
msgid "Online connectivity check"
msgstr "온라인 연결 확인"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:130
msgid "Plugin blacklist"
msgstr "플러그인 블랙리스트"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:148
msgid "Default Printer Profile"
msgstr "기본 프로파일"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:45
msgid ""
"If you disable Access Control <strong>and</strong> your OctoPrint "
"installation is accessible from the internet, your printer <strong>will "
"be accessible by everyone - that also includes the bad guys!</strong>"
msgstr ""
"접속 제어를 사용하지 않도록 <strong>설정하고</strong> 서버 설치가 인터넷에"
"서 액세스할 수 있는 경우, 장비는 <strong>모든 사람에 의해 액세스할 수 있습"
"니다!</strong>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:83
msgid "Please set up Access Control"
msgstr "접속 제어를 설정하십시오"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:84
msgid ""
"You haven't yet set up access control. You need to either setup a "
"username and password and click \"Keep Access Control Enabled\" or click "
"\"Disable Access Control\" before continuing"
msgstr ""
"아직 접속 제어를 설정하지 않았습니다. 계속하려면 사용자와 암호를 설정하고 "
"\"접속 제어 사용\"을 클릭하거나 \"접속 제어 비활성화\"를 선택해야합니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:179
msgid "Please set up the online connectivity check"
msgstr "온라인 연결 확인을 설정하십시오"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:180
msgid ""
"You haven't yet decided on whether to enable or disable the online "
"connectivity check. You need to either enable or disable it before "
"continuing."
msgstr ""
"아직 온라인 연결 확인을 사용할지 여부를 결정하지 않았습니다. 계속하기 전"
"에 활성화 또는 비활성화해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:257
msgid "Please set up the plugin blacklist processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리를 설정하십시오"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:258
msgid ""
"You haven't yet decided on whether to enable or disable the plugin "
"blacklist processing. You need to either enable or disable it before "
"continuing."
msgstr ""
"아직 블랙리스트 처리를 사용할지 여부를 결정하지 않았습니다. 계속하기 전에 "
"활성화 또는 비활성화해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:3
#, python-format
msgid ""
"<p>\n"
"    <strong>Please read the following, it is very important for your "
"printer's health!</strong>\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    OctoPrint by default ships with Access Control enabled, meaning you "
"won't be able to do anything with the\n"
"    printer unless you login first as a configured user. This is to "
"<strong>prevent strangers - possibly with\n"
"    malicious intent - to gain access to your printer</strong> via an "
"untrustworthy network\n"
"    and using it in such a way that it is damaged or worse (i.e. causes a "
"fire).\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    If you plan on accessing OctoPrint remotely over the internet, "
"<strong>you should not only rely on the built-in\n"
"    Access Control mechanisms</strong> however -\n"
"    <a href=\"%(safe_remote_url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener "
"noreferrer\">take additional precautions</a>.\n"
"    Your OctoPrint enabled printer is a critical home appliance you "
"really should not give anyone who happens to be\n"
"    connected to the internet access to - even read-only! <strong>An "
"instance available publicly on the internet\n"
"    will be found, and people will try to break it open.</strong>\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    It looks like you haven't configured access control yet. Please "
"<strong>set up a username and password</strong> for the\n"
"    initial administrator account who will have full access to both the "
"printer and OctoPrint's settings, then click\n"
"    on \"Keep Access Control Enabled\":\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
" <strong>프린터의 상태관리에 매우 중요합니다.</strong>\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
" 장비는 접근 제어가 활성화된 상태가 기본으로 보급되어, 구성된 사용자로 먼"
"저 로그인 하기 전까지 장비로 아무 것도 할 수 없도록 되어 있습니다. \n"
"이것은 인터넷이나 신뢰할 수 없는 네트워크를 통해 손상시키거나 잘못된 행동"
"을 하려는 <strong>- 아마도 악의적인 의도를 가진 - 외부인이 장비에 접근하"
"는 것을 막기 위해서</strong> 입니다.\n"
"</p>\n"
"<p>하지만 장비를 인터넷을 통해 외부에서 접속할 계획이라면 <strong>내장된 "
"접근 제어에만 의지해선 안됩니다.</strong>\n"
"<a href=\"%(safe_remote_url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener "
"noreferrer\"> 더욱 주의하십시오</a>\n"
"당신의 서버가 활성화된 장비는 중요한 제품이고 당신은 절대 외부인에게 접근 "
"권한을 줘서는 안됩니다. - 읽기 전용도 안돼요!\n"
"<strong>인터넷에 공개된 인스턴스는 얼마든지 다른 사람들이 발견할 수 있고 "
"해킹을 시도할 수 있습니다.</strong>\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"아직 접근 제어를 구성하지 않은 것 같습니다. \n"
"서버 설정에 모든 권한을 갖는 초기 관리자로 사용 할<strong>사용자 이름과 암"
"호를 설정</strong>한 후 \"접근 제어 활성 유지\"를 클릭하십시오.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:27
#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:24
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:45
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:8
msgid "Username"
msgstr "사용자"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:33
#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:25
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:51
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:3
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:11
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:39
msgid "Confirm Password"
msgstr "암호 확인"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:42
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:60
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:131
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:17
msgid "Passwords do not match"
msgstr "암호가 일치하지 않습니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:46
msgid ""
"<p>\n"
"    <strong>Note:</strong> In case that your OctoPrint installation is "
"only accessible from within a trustworthy local network and you don't\n"
"    need Access Control for other reasons, you may alternatively disable "
"Access Control. You should only\n"
"    do this if you are absolutely certain that only people you know and "
"trust will be able to connect to it.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    <strong>Do NOT underestimate the risk of access from the internet to "
"your printer and OctoPrint instance!</strong>\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    <strong> 참고: </strong> 서버 설치가 신뢰할 수 있는 네트워크에서만 가"
"능하고 접속 제어가 필요하지 않은 경우\n"
"    접속 제어를 비활성화할 수 있습니다. 신뢰하는 사람들만 접속할 수 있다"
"는 것을 확신하는 경우이어야만\n"
"    합니다.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    <strong>인터넷에서 보안되지 않은 액세스의 위험을 과소평가하지 마십시"
"오!</strong>\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:56
msgid "Disable Access Control"
msgstr "접속 제어 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:57
msgid "Keep Access Control Enabled"
msgstr "접속 제어 사용"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:61
msgid ""
"\n"
"        Access control is <strong class=\"text-success\">enabled</"
"strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        접속 제어 <strong class=\"text-success\">사용</strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:64
msgid ""
"\n"
"        Access control is <strong class=\"text-danger\">disabled</"
"strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        접속 제어 <strong class=\"text-danger\">사용중지</strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:1
msgid "Configure the connectivity check"
msgstr "연결 확인"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:5
msgid ""
"\n"
"    If it is disabled OctoPrint will always assume to have a working "
"connection to the internet.\n"
"    If that should not actually be the case, server startups, update "
"checks and the like might take longer.\n"
msgstr ""
"\n"
"    사용하지 않도록 설정된 경우 서버는 항상 인터넷에 대한 연결을 갖고 있다"
"고 가정합니다.\n"
"    만약 실제로 그런 경우가 아니라면 서버 시작, 업데이트 확인 등이 더 오"
"래 걸릴 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:10
msgid ""
"\n"
"    OctoPrint comes preconfigured to perform the connectivity check every "
"15 minutes. You may change the value here.\n"
msgstr ""
"\n"
"    15 분마다 연결 검사를 수행하도록 미리 설정되어 있습니다. 여기에서 값"
"을 변경할 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:18
msgid ""
"\n"
"    OctoPrint comes preconfigured to utilize Google's DNS server "
"<code>8.8.8.8</code>, port 53 for the connectivity check (if\n"
"    it's enabled). If you have concerns about using that, define the IP "
"and port of a different online server that you\n"
"    trust and that has a high availability.\n"
msgstr ""
"\n"
"    연결 확인을 위해 Google DNS 서버 <code>8.8.8.8</code>, 포트 53을 활용"
"하도록 미리 설정되어 있습니다.\n"
"    사용에 대한 우려가 있는 경우 신뢰할 수 있고 가용성 높은 다른 온라인 서"
"버의 IP 및 포트를 정의하십시오.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:30
msgid ""
"\n"
"    Finally, please decide on whether to enable or disable the "
"connectivity check. You may change the configuration at\n"
"    any time through Settings > Server right from within OctoPrint.\n"
msgstr ""
"\n"
"    마지막으로, 접속 확인을 사용할지 여부를 결정하십시오. 설정> 서버 오른"
"쪽에서 설정을 나중에 언제든지 변경할 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:36
msgid "Disable Connectivity Check"
msgstr "연결 확인 사용 안 함"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:37
msgid "Enable Connectivity Check"
msgstr "연결 확인 사용"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:41
msgid ""
"\n"
"        Connectivity check is <strong class=\"text-success\">enabled</"
"strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        접속 확인 <strong class=\"text-success\">사용</strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:44
msgid ""
"\n"
"        Connectivity check is <strong class=\"text-danger\">disabled</"
"strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        접속 확인 <strong class=\"text-danger\">사용중지</strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:1
msgid "Configure plugin blacklist processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"    To protect against known severe issues with certain versions of third "
"party plugins, OctoPrint supports the use\n"
"    of a centralized plugin version blacklist to automatically disable "
"such plugin versions before they can interfere with\n"
"    normal operation, allowing you to uninstall or update them to a newer "
"version.\n"
msgstr ""
"\n"
"    타사 플러그인의 특정 버전으로 알려진 심각한 문제를 방지하기 위해 서버"
"는 플러그인 버전 블랙리스트를\n"
"    사용하여 이러한 플러그인 버전을 자동으로 비활성화할 수 있고 이를 제거"
"하거나 최신 버전으로 업데이트할\n"
"    수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:9
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistDescription.jinja2:7
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    By default, OctoPrint will use the blacklist hosted at <code>plugins."
"octoprint.org/blacklist.json</code> which you\n"
"    can also take a look at in a more human readable format <a href="
"\"%(url)s\" target=\"_blank\">here</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    기본적으로 서버는 <code>plugins.octoprint.org/blacklist.json</code>에"
"서 호스팅되는 블랙리스트를 사용합니다. 이 블랙리스트는\n"
"    사람이 읽을 수 있는 형식으로 볼 수도 있습니다. <a href=\"%(url)s\" "
"target=\"_blank\">여기</a>를 클릭하십시오.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:14
msgid ""
"\n"
"    Please decide whether to allow fetch and use of this centralized "
"blacklist starting with the next server start.\n"
"    You may also change your decision at any time through Settings > "
"Server right from within OctoPrint.\n"
msgstr ""
"\n"
"    다음 서버 시작부터 블랙리스트 가져오기 및 사용을 허용할지 여부를 결정"
"하십시오. 서버내에서\n"
"    설정> 서버 오른쪽에서 언제든지 결정을 변경할 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:20
msgid "Disable Plugin Blacklist Processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:21
msgid "Enable Plugin Blacklist Processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리 활성화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:25
msgid ""
"\n"
"        Plugin blacklist processing is <strong class=\"text-success"
"\">enabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        플러그인 블랙리스트 처리는 <strong class=\"text-success\">사용</"
"strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:28
msgid ""
"\n"
"        Plugin blacklist processing is <strong class=\"text-danger"
"\">disabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        플러그인 블랙리스트 처리는 <strong class=\"text-danger\">사용중지"
"</strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:1
msgid "Set up your printer profile"
msgstr "프로파일 설정"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:2
msgid ""
"Please make sure the settings below match your printer. If you plan on "
"connecting more than one printer\n"
"to OctoPrint, you can also configure additional printer profiles under "
"Settings > Printer Profiles"
msgstr ""
"아래 설정이 장비와 일치하는지 확인하십시오. 둘 이상의 장비를 서버에 연결하"
"려는\n"
"경우 설정> 장비 프로파일에서 추가 프로파일을 구성할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:3
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:9
#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:114
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:8
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:10
msgid "Print bed & build volume"
msgstr "베드 & 크기"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:9
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:11
msgid "Axes"
msgstr "축"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:12
msgid "Hotend & extruder"
msgstr "압출기"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    OctoPrint supports calling external commands in order to restart "
"itself or restarting and/or shutting\n"
"    down the system it is running on. You may configure those here.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    외부 명령을 호출하여 서버를 다시 시작하거나 실행 중인 시스템을 다시 시"
"작하거나 종료할 수 있습니다.\n"
"    여기에서 구성할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:8
msgid "OctoPrint related commands"
msgstr "서버 관련 명령"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:14
msgid "System related commands"
msgstr "시스템 관련 명령"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:1
msgid "Webcam &amp; Timelapse Recordings"
msgstr "웹캠 &amp; 타임랩스 녹화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    If you have a webcam, you may now configure it here.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    웹캠이 있으면 여기에서 설정할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:1
msgid "Webcam"
msgstr "웹캠"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:9
msgid ""
"<p>\n"
"    The <strong>Stream URL</strong> is the URL OctoPrint uses to embed "
"the\n"
"    actual webcam stream (which should be an MJPG stream) into the web\n"
"    interface. This needs to be reachable <strong>from your browser</"
"strong>.\n"
"</p><p>\n"
"    It may be\n"
"    <ul>\n"
"        <li>a fully qualified URL (<code>http://host:port/path</code>),</"
"li>\n"
"        <li>a URL defaulting to the protocol used for accessing the web\n"
"            interface (e.g. <code>//host:port/path</code>),</li>\n"
"        <li>an absolute path on the same host as OctoPrint (e.g. <code>/"
"absolute/path</code>) or</li>\n"
"        <li>a relative path on the same host as OctoPrint (e.g. "
"<code>relative/path</code>)</li>\n"
"    </ul>\n"
"</p><p>\n"
"    The <strong>Snapshot URL</strong> is the URL OctoPrint uses to fetch "
"single\n"
"    images from the webcam for creating timelapse recordings. This needs "
"to be\n"
"    a fully qualified URL reachable <strong>from the OctoPrint server</"
"strong>.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    <strong>스트림 URL</strong>은 실제 웹캠 스트림 (MJPG 스트림이어야 함)"
"을\n"
"    웹 인터페이스에 퍼갈 때 사용하는 URL입니다. 이렇게 하려면 <strong>브라"
"우저</strong> 에서\n"
"    연결할 수 있어야 합니다.\n"
"</p><p>\n"
"    <strong>스냅 샷 URL </strong>은 시간 경과 기록을 만들기 위해 웹캠에"
"서\n"
"    단일 이미지를 가져 오는 데 사용하는 URL입니다. 이것은 <strong>서버</"
"strong>에서 \n"
"    도달할 수 있는 완전한 URL이어야 합니다 .\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:33
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:17
msgid "Timelapse Recordings"
msgstr "타임랩스 녹화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:35
msgid ""
"<p>\n"
"    To render the snapshots into timelapse recordings, OctoPrint also "
"needs to\n"
"    know the correct <strong>path to FFMPEG</strong>.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    스냅샷을 타임랩스 기록으로 렌더링하려면 정확한\n"
"    <strong>FFMPEG 경로</strong>를 알아야합니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/discovery/__init__.py:706
msgid ""
"Without this plugin your OctoPrint instance will no longer be "
"discoverable on the network via Bonjour and uPnP."
msgstr ""
"이 플러그인을 사용하지 않으면 Bonjour 및 uPnP를 통해 서버 인스턴스를 네트"
"워크에서 더 이상 검색할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/errortracking/__init__.py:73
#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:1
msgid "Error Tracking"
msgstr "오류 추적"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:36
msgid "Enable error reporting?"
msgstr "오류 보고를 사용합니까?"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:37
msgid ""
"<p>It looks like you are tracking an OctoPrint RC release channel. It "
"would be great if you would enable error reporting so that any kind of "
"errors that occur with an RC can be looked into more easily. Thank you!</"
"p><p><small>You can find more information on error reporting under "
"Settings > Error Tracking</small></p>"
msgstr ""

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:46
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:284
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:310
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:101
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:419
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:51
msgid ""
"You can still enable error tracking via \"Settings\" > \"Error Tracking\""
msgstr ""
"\"설정\"> \"오류 추적\"을 통해 오류 추적을 계속 활성화할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:59
msgid "Enable"
msgstr "사용"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"    Error tracking will cause any logged exceptions in the server and the "
"browser interface to be sent\n"
"    to OctoPrint's <a href=\"https://sentry.io/\" target=\"_blank\" rel="
"\"noopener noreferer\">Sentry instance</a>.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    By enabling it you help to gather detailed information on the cause "
"of bugs or other issues. This is especially valuable\n"
"    on release candidates, which is why this plugin will also prompt you "
"to enable error tracking if it detects that\n"
"    you are subscribed to an RC release channel.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    Please enable this if you are running a release candidate, or are "
"prompted to do so while debugging an issue that you reported.\n"
"</p>\n"
msgstr ""

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:22
msgid "Enable error tracking"
msgstr "오류 추적 활성화"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:24
msgid "Please reload the page after enabling/disabling & saving"
msgstr "활성화/비활성화 및 저장 후 페이지를 다시 로드하십시오"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:28
#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:14
msgid "Random unique instance ID"
msgstr "임의의 특수한 인스턴스 ID"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:28
#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:14
msgid "Instance ID"
msgstr "인스턴스 ID"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:35
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"    The Error Tracking plugin is using a Sentry instance kindly provided "
"by\n"
"    <a href=\"https://sentry.io/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener "
"noreferer\">sentry.io</a>. For information on their service\n"
"    please refer to their <a href=\"https://sentry.io/security/\" target="
"\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Security & Compliance "
"documentation</a>\n"
"    and their <a href=\"https://sentry.io/privacy/\" target=\"_blank\" "
"rel=\"noopener noreferer\">Privacy Policy</a>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/__init__.py:190
msgid ""
"Without this plugin anonymous users will have read-only access to your "
"OctoPrint instance. Only disable this if you are comfortable with this, "
"your OctoPrint instance is not publicly reachable on the internet and you "
"fully trust everyone who has access to your local network!"
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 익명 사용자가 서버 인스턴스에 대한 읽기 전용 액세스 "
"권한을 가질 수 있습니다. 당신의 서버 인스턴스가 인터넷에 공개적으로 접근"
"할 수 없고 로컬 네트워크의 모든 사용자를 믿는 경우에만 이 플러그인을 비활"
"성화하세요!"

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:19
msgid "Please log in"
msgstr "로그인 해주세요"

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:21
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "사용자 또는 비밀번호가 틀립니다."

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:22
msgid "Server is currently offline."
msgstr "서버가 현재 오프라인입니다."

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:22
msgid "Reconnect..."
msgstr "재접속..."

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:26
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:9
msgid "Forgot password?"
msgstr "암호를 잃어버리셨습니까?"

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:28
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:13
msgid "Remember me"
msgstr "내 계정 기억"

#: src/octoprint/plugins/forcelogin/templates/forcelogin_index.jinja2:30
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: src/octoprint/plugins/logging/__init__.py:201
msgid "Logging"
msgstr "로깅"

#: src/octoprint/plugins/logging/__init__.py:205
msgid ""
"Without this plugin you will no longer be able to retrieve OctoPrint's "
"logs or modify the current logging levels through the web interface."
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 더이상 웹인터페이스를 통한 서버의 로그 획득, 로그 레"
"벨 수정이 불가능합니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:124
#, python-format
msgid "You are about to delete log file \"%(name)s\"."
msgstr "로그 파일 \"%(name)s\"을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:148
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d log files."
msgstr "%(count)d개의 로그파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:170
msgid "Deleting log files"
msgstr "로그 파일 삭제"

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:171
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d log files..."
msgstr "%(count)d개의 로그 파일 삭제..."

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:1
msgid "Logs"
msgstr "로그"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:8
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:110
msgid "Sort by name"
msgstr "이름별 정렬"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:7
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:142
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:8
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:110
msgid "ascending"
msgstr "오름차순"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:8
msgid "Sort by modification date"
msgstr "수정 날짜별로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:8
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:9
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:143
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:9
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:111
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:112
msgid "descending"
msgstr "내림차순"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:9
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:112
msgid "Sort by file size"
msgstr "크기별 정렬"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:65
msgid "Logging Levels"
msgstr "로깅 레벨"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:70
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:87
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:26
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:39
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:49
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:106
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/__init__.py:205
#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:1
msgid "Pi Support"
msgstr "Pi 지원"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/__init__.py:306
msgid ""
"Without this plugin OctoPrint will no longer be able to provide "
"additional information about your Pi, which will make it more tricky to "
"help you if you need support."
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 더이상 Pi에 대한 추가정보를 제공할 수 없어서 지원이 "
"필요할 때 곤란해질 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:29
msgid "running on"
msgstr "실행중"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:29
msgid "OctoPi"
msgstr "서버"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:67
msgid ""
"Undervoltage. Make sure your power supply and cabling are providing "
"enough power to the Pi."
msgstr ""
"저전압. 보드에 충분히 전원이 공급되는지 전원과 전선연결을 확인하세요."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:68
msgid ""
"Frequency capping due to overheating. Improve cooling of the CPU and GPU."
msgstr "과열을 막기 위한 주파수제한. CPU와 GPU 냉각을 개선해주세요."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:69
msgid ""
"A blinking symbol indicates a current issue, a non blinking symbol one "
"that was observed some time since the Pi booted up."
msgstr ""
"깜박이는 표식은 현재 문제점을 나타냅니다. 깜박이지않는 표식은 Pi가 부팅된 "
"이후 확인된 문제점을 나타냅니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:70
msgid "Click the symbol in the navbar for more information."
msgstr "네비게이션바에 표시된 표식을 클릭하여 자세한 정보를 확인하세요."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_about_octopi.jinja2:1
msgid "About OctoPi"
msgstr "서버 정보"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_navbar.jinja2:1
msgid "What do the symbols mean?"
msgstr "표식의 의미?"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_navbar.jinja2:2
msgid "Undervoltage"
msgstr "저전압"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_navbar.jinja2:3
msgid "Overheat"
msgstr "과열"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:3
msgid ""
"Please restart OctoPrint after changing any of this plugin's settings."
msgstr "이 플러그인 설정 후에 서버를 재시작 해주세요."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:9
msgid ""
"Enable under voltage and overheat detection via <code>vcgencmd "
"get_throttled</code>"
msgstr ""
"<code>vcgencmd get_throttled</code>를 통헤 저전압과 과열 감지를 활성화합니"
"다"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:11
msgid ""
"This will regularly check with the Pi if something is amiss either with "
"power regulation or CPU/GPU temperature."
msgstr ""
"이것은 주기적으로 Pi의 전력조절이나 CPU/GPU 온도에 문제가 없는지 체크합니"
"다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:20
msgid "Command for under voltage/overheat detection"
msgstr "저전압/과열이 감지되었을때 커맨드"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:23
msgid ""
"Defaults to <code>/usr/bin/vcgencmd get_throttled</code>. You usually "
"shouldn't have to change this."
msgstr ""
"기본값은 <code>/usr/bin/vcgencmd get_throttled</code>입니다. 보통 이것을 "
"바꾸지 않는것이 좋습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/__init__.py:199
msgid "Plugin Manager"
msgstr "플러그인 관리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:143
msgid "There are no plugin notices. Great!"
msgstr "플러그인 공지가 없습니다!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:145
msgid "There is a plugin notice for one of your installed plugins."
msgstr "설치된 플러그인 중 하나에 대한 플러그인 공지가 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:147
#, python-format
msgid ""
"There are %(count)d plugin notices for one or more of your installed "
"plugins."
msgstr ""
"설치된 플러그인 중 하나 이상에 대한 %(count)d 개의 플러그인 고지가 있습니"
"다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:248
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:487
msgid "Installing plugin..."
msgstr "플러그인 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:248
msgid "Installing plugin from uploaded archive..."
msgstr "업로드 된 파일에서 플러그인 설치 중..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:269
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:395
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:511
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:552
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:761
#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:83
msgid "Something went wrong"
msgstr "문제가 발생했습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:270
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:396
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:512
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:553
msgid "Please consult octoprint.log for details"
msgstr "자세한 내용은 octoprint.log를 참조하십시오"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:416
#, python-format
msgid "You are about to disable \"%(name)s\"."
msgstr "\"%(name)s\"를 비활성화하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:419
msgid "This is not recommended"
msgstr "추천하지 않습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:421
msgid "Do you still want to disable it?"
msgstr "비활성화 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:422
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:431
msgid "Keep enabled"
msgstr "설정 유지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:423
msgid "Disable anyway"
msgstr "사용 중지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:430
#, python-format
msgid "You are about to disable \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\"를 비활성화하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:432
msgid "Disable plugin"
msgstr "플러그인 사용중지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:489
#, python-format
msgid "Installing plugin \"%(name)s\" from %(url)s..."
msgstr "%(url)s에서 플러그인 \"%(name)s\" 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:491
#, python-format
msgid "Installing plugin from %(url)s..."
msgstr "%(url)s에서 플러그인 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:494
msgid "Reinstalling plugin..."
msgstr "플러그인 재설치 중..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:495
#, python-format
msgid "Reinstalling plugin \"%(name)s\" from %(url)s..."
msgstr "%(url)s에서 플러그인 \"%(name)s\" 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:544
msgid "Uninstalling plugin..."
msgstr "플러그인 삭제..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:544
#, python-format
msgid "Uninstalling plugin \"%(name)s\""
msgstr "플러그인 \"%(name)s\" 제거"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:566
#, python-format
msgid "You are about to uninstall the plugin \"%(name)s\""
msgstr "로그 파일 \"%(name)s\"을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:567
msgid "Keep installed"
msgstr "설치 유지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:568
msgid "Uninstall"
msgstr "제거"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:677
msgid "Reinstall"
msgstr "재설치"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:677
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:198
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:214
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:677
msgid "Disabled"
msgstr "사용못함"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:677
msgid "Incompatible"
msgstr "비호환"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:686
msgid "Plugin management log"
msgstr "플러그인 관리 로그"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:694
#, python-format
msgid "%(count)d earlier actions..."
msgstr "%(count)d 이전 작업..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:696
#, python-format
msgid "%(count)d earlier action"
msgstr "%(count)d 이전 작업"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:707
#, python-format
msgid "Install <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 설치: %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:711
#, python-format
msgid "Uninstall <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 제거: %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:715
#, python-format
msgid "Enable <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 사용: %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:719
#, python-format
msgid "Disable <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 사용중지: %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:736
msgid "A restart is needed for the changes to take effect."
msgstr "변경 내용이 적용되려면 다시 시작해야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:744
msgid "Restart now"
msgstr "지금 재시작"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:749
msgid ""
"<strong>This will restart your OctoPrint server.</strong></p><p>This "
"action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's "
"controller and general setup that might also apply to prints run directly "
"from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>서버를 다시 시작합니다.</strong></p><p>이 작업을 수행하면 장비의 "
"컨트롤러 및 일반 설정에 따라 장비 내부 저장소에서 직접 실행되는 출력물에 "
"적용될 수 있는 진행중인 출력작업이 중단될 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:755
msgid "Restart in progress"
msgstr "재시작중"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:756
msgid "The server is now being restarted in the background"
msgstr "서버가 백그라운드에서 다시 시작됩니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:762
msgid ""
"Trying to restart the server produced an error, please check octoprint."
"log for details. You'll have to restart manually."
msgstr ""
"서버를 다시 시작하려고 하면 오류가 발생합니다. 자세한 내용은 로그를 확인하"
"십시오. 수동으로 다시 시작해야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:775
msgid "A refresh is needed for the changes to take effect."
msgstr "변경 사항을 적용하려면 새로 고침이 필요합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:782
#: src/octoprint/templates/overlays/reloadui.jinja2:14
msgid "Reload now"
msgstr "지금 재로딩"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:791
msgid "A reconnect to the printer is needed for the changes to take effect."
msgstr "변경 사항을 적용하려면 장비에 다시 연결해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:828
msgid "Error!"
msgstr "오류!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:831
msgid "Done!"
msgstr "완료!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:857
msgid "Blacklisted"
msgstr "블랙리스트"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:859
msgid "Disabled due to active safe mode"
msgstr "안전모드로 인해 사용 중지됨"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:861
msgid "Enable Plugin"
msgstr "플러그인 사용"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:864
msgid "Disable Plugin"
msgstr "플러그인 사용중지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:884
#, python-format
msgid ""
"There are %(count)d notices (%(important)d marked as important) available "
"regarding this plugin - click to show!"
msgstr ""
"이 플러그인과 관련하여 사용할 수 있는 %(count)d 개의 알림 (중요 "
"%(important)d으로 표시된)이 있음 - 클릭하여 표시하십시오!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:886
#, python-format
msgid ""
"There are %(count)d notices available regarding this plugin - click to "
"show!"
msgstr ""
"이 플러그인과 관련하여 사용할 수 있는 %(count)d 개의 알림이 있습니다 - 표"
"시하려면 클릭하십시오!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:890
msgid ""
"There is an important notice available regarding this plugin - click to "
"show!"
msgstr ""
"이 플러그인과 관련하여 중요한 알림이 있습니다 - 표시하려면 클릭하십시오!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:892
msgid "There is a notice available regarding this plugin - click to show!"
msgstr "이 플러그인에 관한 공지가 있습니다 - 클릭하여 표시하십시오!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:906
#, python-format
msgid "Important notice regarding plugin \"%(name)s\""
msgstr "플러그인 \"%(name)s\" 관련 중요 공지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:908
#, python-format
msgid "Notice regarding plugin \"%(name)s\""
msgstr "플러그인 \"%(name)s\" 관련 알림"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:915
#, python-format
msgid "Affected versions: %(versions)s"
msgstr "영향 받는 버전 : %(versions)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:917
msgid "Affected versions: all"
msgstr "영향 받는 버전 : 모두"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:922
msgid "Read more..."
msgstr "더 읽기..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:3
msgid ""
"Take note that all plugin management functionality is disabled while your "
"printer is printing."
msgstr ""
"프린터가 인쇄 중일 때는 모든 플러그인 관리 기능을 사용할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:8
msgid ""
"\n"
"    The <code>pip</code> command could not be found or does not work "
"correctly\n"
"    for this installation of OctoPrint - please consult the log file for "
"details\n"
"    and if necessary configure it manually. No installation and "
"uninstallation of plugin\n"
"    packages is possible while <code>pip</code> is unavailable.\n"
msgstr ""
"\n"
"    설치시 <code>pip</code> 명령을 찾을 수 없거나 제대로 작동하지 않습니"
"다.\n"
"    자세한 내용은 로그 파일을 참조하고 필요한 경우 수동으로 구성하십시"
"오.\n"
"    <code>pip</code>를 사용할 수 없으면 플러그인 패키지를 설치하거나\n"
"    제거할 수 없습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:17
msgid ""
"\n"
"    Safe mode is currently active. All third party plugins are disabled "
"and cannot be\n"
"    enabled. Installation of plugin packages is disabled.\n"
msgstr ""
"\n"
"    현재 안전 모드 입니다. 모든 타사 플러그인은 사용중지이며 다시 사용하도"
"록.\n"
"    설정될수없습니다. 플러그인 설치가 비활성화되었습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:24
msgid ""
"\n"
"    The system OctoPrint is running on is currently throttled. Due to "
"that it's not possible to install new\n"
"    plugins in order to avoid possible issues caused by system "
"instability.\n"
msgstr ""
"\n"
"    서버가 실행중인 시스템이 현재 제한되어 있습니다. 이로 인해 시스템 불안"
"정으로 인한 가능한 문제를 피하기 위해 새 플러그인을 설치할 수 없습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:31
msgid ""
"\n"
"    It looks like OctoPrint has currently no connection to the internet. "
"Due to that it's not possible\n"
"    to install new plugins from the plugin repository or archive URLs.\n"
msgstr ""
"\n"
"    현재 인터넷에 연결되어 있지 않습니다. 이로 인해 플러그인 저장소 또는\n"
"    보관 URL에서 새 플러그인을 설치할 수 없습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:43
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:242
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:57
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:99
msgid "Plugin Configuration"
msgstr "플러그인 구성"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:46
msgid "Installed Plugins"
msgstr "설치된 플러그인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "Bundled with OctoPrint"
msgstr "기본 탑재"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "Cannot be uninstalled through OctoPrint"
msgstr "서버를 통해 제거할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "Restart of OctoPrint needed for changes to take effect"
msgstr "변경 사항이 적용되려면 필요한 서버를 다시 시작하십시오"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "Pending install"
msgstr "설치 대기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "Pending uninstall"
msgstr "삭제 대기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "Disabled due to safe mode"
msgstr "안전 모드로 인해 사용 안함"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "There are notices available regarding this plugin"
msgstr "이 플러그인에 대한 공지가 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:59
msgid "This plugin is blacklisted"
msgstr "블랙 리스트 플러그인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:63
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:166
msgid "Homepage"
msgstr "홈페이지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:70
msgid "Uninstall Plugin"
msgstr "플러그인 삭제"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:77
msgid "Get More..."
msgstr "더 읽기..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:106
msgid "Reshow current notices"
msgstr "현재 공지 사항 다시 보기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:107
msgid "Refresh notices from repository"
msgstr "저장소에서 알림 새로 고침"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:127
msgid "Install new Plugins..."
msgstr "새 플러그인 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:136
#, python-format
msgid ""
"... from the <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">Plugin Repository</a>"
msgstr "...<a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">플러그인 저장소</a>"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:142
msgid "Sort by title"
msgstr "이름별 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:143
msgid "Sort by publication date"
msgstr "게시 날짜별 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:145
msgid "Only show uninstalled plugins"
msgstr "삭제된 플러그인만 보기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:146
msgid "Only show compatible plugins"
msgstr "호환 플러그인만 보기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:148
msgid "Refresh list from repository"
msgstr "저장소 목록 새로 고침"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:154
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:3
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:165
msgid "Details"
msgstr "세부정보"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:174
msgid "\"Why?\""
msgstr "\"왜?\""

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:183
msgid "Sadly the repository is currently not available"
msgstr "현재 저장소를 사용할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:186
msgid "Is your OctoPrint installation connected to the internet?"
msgstr "설치를 위해 인터넷에 연결되어 있습니까?"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:191
msgid "... from URL"
msgstr "... URL에서"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:196
msgid "Enter URL..."
msgstr "URL 입력..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:200
#, python-format
msgid ""
"This does not look like a valid URL. Expected http, https or any of the "
"<a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">supported VCS URLs</a>."
msgstr ""
"이것은 유효한 URL처럼 보이지 않습니다. http, https 또는 모든 <a href="
"\"%(url)s\" target=\"_blank\">지원 되는 VCS URL</a>."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:203
msgid "... from an uploaded archive"
msgstr "업로드 된 보관소에서"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:216
msgid ""
"This does not look like a valid plugin archive. Valid plugin archives "
"should be either zip files or tarballs and have the extension \".zip\", "
"\".tar.gz\", \".tgz\" or \".tar\""
msgstr ""
"이것은 유효한 플러그인 보관소처럼 보이지 않습니다. 올바른 플러그인 보관소"
"는 zip 파일 또는 tarball이어야하며 확장자는 \".zip\", \".tar.gz\", \".tgz"
"\" 또는 \".tar\"이어야 합니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:226
msgid ""
"Use <code>--process-dependency-links</code> with <code>pip install</code>"
msgstr ""
"<code>pip install</code>에 <code>--process-dependency-links</code> 사용"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:247
msgid "Confirmations"
msgstr "확인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:249
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:252
msgid "Confirm before uninstalling a plugin"
msgstr "플러그인을 제거하기 전에 확인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:256
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:259
msgid "Confirm before disabling a plugin"
msgstr "플러그인을 비활성화하기 전에 확인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:265
msgid ""
"You should normally <strong>not</strong> have to change <strong>any</"
"strong> of the following settings, they are purely provided for "
"convenience here."
msgstr ""
"일반적으로 설정을 변경하지 <strong>않아도</strong> 됩니다. 여기서는 편의"
"를 위해 제공됩니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:268
msgid "Plugin repository configuration"
msgstr "플러그인 저장소 구성"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:270
msgid ""
"URL of the Plugin Repository to use. You should normally not have to "
"change this."
msgstr ""
"사용할 플러그인 저장소의 URL입니다. 일반적으로 이것을 변경하지 않아야 합니"
"다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:271
msgid "Repository URL"
msgstr "저장소 URL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:276
msgid ""
"How long to cache repository data, in minutes. You should normally not "
"have to change this."
msgstr ""
"저장소 데이터를 캐시할 시간(분)입니다. 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:277
msgid "Repository cache TTL"
msgstr "저장소 캐시 TTL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:288
msgid "Notices configuration"
msgstr "알림 구성"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:290
msgid ""
"URL of the Notices source to use. You should normally not have to change "
"this."
msgstr "사용할 통지 소스의 URL. 일반적으로 변경하지 않아야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:291
msgid "Notices URL"
msgstr "통지 URL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:296
msgid ""
"How long to cache notices, in minutes. You should normally not have to "
"change this."
msgstr "고지를 캐시하는 시간(분). 일반적으로 변경하지 않아야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:297
msgid "Notices cache TTL"
msgstr "고지 캐시 TTL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:308
msgid "pip configuration"
msgstr "pip 구성"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:310
msgid ""
"Additional arguments for the pip command. You should normally not have to "
"change this."
msgstr "PIP 명령에 대한 추가 인자. 일반적으로 변경하지 않아야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:311
msgid "Additional arguments"
msgstr "추가적인 인자"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:319
msgid ""
"Force the use of the <code>--user</code> flag with <code>pip install</"
"code>"
msgstr ""
"<code>--user</code> 플래그를 <code>pip install</code>과 사용하도록 강제"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:328
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:126
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:740
#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:18
#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:57
#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:31
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:31
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:329
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:127
#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:32
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/octoprint/plugins/printer_safety_check/__init__.py:48
msgid "Printer Safety Warning"
msgstr "장비 안전 경고"

#: src/octoprint/plugins/printer_safety_check/__init__.py:179
msgid ""
"Without this plugin OctoPrint will no longer be able to check if the "
"printer it is connected to has a known safety issue and inform you about "
"that fact."
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 연결된 장비에 알려진 안전 이슈가 있는지 확인하고 해"
"당 사실에 대해 알려줄 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/printer_safety_check/checks/firmware_unsafe.py:17
msgid ""
"Your printer's firmware is known to lack mandatory safety features (e.g. "
"thermal runaway protection). This is a fire risk."
msgstr ""
"당신의 장비 펌웨어는 필수적인 안전기능이 없는 것으로 알려져있습니다.(온도 "
"폭주 보호). 이것은 화재 위험이 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/printer_safety_check/templates/printer_safety_check_sidebar.jinja2:1
msgid "Warning!"
msgstr "경고!"

#: src/octoprint/plugins/printer_safety_check/templates/printer_safety_check_sidebar.jinja2:5
msgid "Learn more..."
msgstr "더 보기..."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:528
msgid "Python"
msgstr "Python"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:529
msgid "pip"
msgstr "pip"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:530
msgid "setuptools"
msgstr "setuptools"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:623
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_wizard.jinja2:1
msgid "Software Update"
msgstr "소프트웨어 업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:1063
#: src/octoprint/server/views.py:600
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:99
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:104
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:106
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:111
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:113
#: src/octoprint/templates/dialogs/about/about.jinja2:1
msgid "OctoPrint"
msgstr "서버"

#: src/octoprint/templates/index.jinja2:4
msgid "Uploader"
msgstr "파일업로더"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:1227
msgid ""
"Without this plugin OctoPrint will no longer be able to update itself or "
"any of your installed plugins which might put your system at risk."
msgstr ""
"이 플러그인이 없으면 서버는 더 이상 자체 또는 시스템을 위험에 빠뜨릴 수 있"
"는 설치된 플러그인을 업데이트 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:178
msgid "Release"
msgstr "릴리즈"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:179
msgid "Commit"
msgstr "커밋"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:218
#, python-format
msgid "%(name)s: %(version)s"
msgstr "%(name)s: %(version)s"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:221
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:238
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:445
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:459
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:642
msgid "Updating..."
msgstr "업데이트 중..."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:238
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:459
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:642
msgid "Updating, please wait."
msgstr "업데이트 중, 기다려주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:245
msgid "There are updates available for the following components:"
msgstr "다음 구성 요소에 사용할 수 있는 업데이트가 있습니다:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:253
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:515
msgid "Release Notes"
msgstr "릴리즈노트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:251
msgid ""
"This version of the Python environment is not supported for direct "
"updates."
msgstr "이 버전의 파이썬 환경변수는 직접 업데이트가 지원되지 않습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:262
msgid ""
"Those components marked with <i class=\"fa fa-check\"></i> can be updated "
"directly."
msgstr ""
"<i class=\"fa fa-check\"></i>로 표시된 구성 요소는 직접 업데이트할 수 있습"
"니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:266
msgid ""
"To have updates applied, get in touch with an administrator of this "
"OctoPrint instance."
msgstr "업데이트를 적용하려면 서버 관리자에게 문의하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:272
msgid "Update Available"
msgstr "업데이트 사용 가능"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:288
msgid ""
"You can make this message display again via \"Settings\" > \"Software "
"Update\" > \"Check for update now\""
msgstr ""
"\"설정\" > \"소프트웨어 업데이트\" > \"지금 업데이트 확인\"을 통해 이 메시"
"지를 다시 표시할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:292
msgid "Update now"
msgstr "지금 업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:330
msgid "Everything is up-to-date"
msgstr "모두 최신입니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:354
msgid "No internet connection"
msgstr "인터넷 연결되지 않음"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:358
msgid "Update not possible"
msgstr "업데이트 불가능"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:369
msgid "Unknown update check, configuration ok?"
msgstr "알 수 없는 업데이트 확인, 구성이 맞습니까?"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:372
msgid "Cannot check for update, need online connection"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없으며 온라인 연결이 필요합니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:375
msgid "Network error while checking for update"
msgstr "업데이트를 확인하는 동안 네트워크 오류가 발생했습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:378
msgid "Unknown error while checking for update, please check the logs"
msgstr ""
"업데이트를 확인하는 중 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 로그를 확인하십시오"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:446
msgid "Now updating, please wait."
msgstr "지금 업데이트 중입니다. 잠시 기다려주십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:464
msgid "Update not started!"
msgstr "업데이트가 시작되지 않았습니다!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:465
msgid ""
"The update could not be started. Is it already active? Please consult "
"octoprint.log for details."
msgstr ""
"업데이트를 시작할 수 없습니다. 이미 활성화되어 있습니까? 자세한 내용은 로"
"그를 참조하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:491
msgid "Can't update while printing"
msgstr "출력 동안 업데이트 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:492
msgid ""
"A print job is currently in progress. Updating will be prevented until it "
"is done."
msgstr ""
"출력 작업이 진행 중입니다. 업데이트가 완료될 때까지 업데이트가 중지됩니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:501
msgid "Can't update while throttled"
msgstr "스로틀동안 업데이트 불가능"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:502
msgid ""
"Your system is currently throttled. OctoPrint refuses to run updates "
"while in this state due to possible stability issues."
msgstr ""
"시스템이 현재 제한되어 있습니다. 서버는 안정성 문제로 인해 이 상태에서 업"
"데이트 실행을 거부합니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:509
msgid "This will update the following components and restart the server:"
msgstr "이렇게 하면 다음 구성 요소가 업데이트되고 서버가 다시 시작됩니다:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:520
msgid ""
"Be sure to read through any linked release notes, especially those for "
"OctoPrint since they might contain important information you need to know "
"<strong>before</strong> upgrading."
msgstr ""
"</strong>업그레이드하기 전에<strong> 알아야 할 중요한 정보가 있을 수 있으"
"므로 링크된 릴리스노트를 읽으십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:521
msgid "This action may disrupt any ongoing print jobs."
msgstr "이 작업을 수행하면 진행중인 인쇄 작업이 중단될 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:522
msgid ""
"Depending on your printer's controller and general setup, restarting "
"OctoPrint may cause your printer to be reset."
msgstr ""
"장비의 컨트롤러와 일반 설정에 따라 서버를 다시 시작하면 장비가 리셋될 수 "
"있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:523
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:736
msgid "Are you sure you want to proceed?"
msgstr "계속 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:525
msgid "Are you sure you want to update now?"
msgstr "지금 업데이트 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:527
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:741
msgid "Proceed"
msgstr "진행"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:659
#, python-format
msgid "Now updating %(name)s to %(version)s"
msgstr "%(name)s를 %(version)s으로 업데이트 중입니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:678
msgid "Update successful, restarting!"
msgstr "업데이트 성공, 다시 시작!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:679
msgid ""
"The update finished successfully and the server will now be restarted."
msgstr "업데이트가 성공적으로 완료되고 서버가 이제 다시 시작됩니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:696
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:745
msgid "Restart failed"
msgstr "재시작 실패"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:697
msgid ""
"The server apparently did not restart by itself, you'll have to do it "
"manually. Please consult octoprint.log on what went wrong."
msgstr ""
"서버는 외관상으로는 그 자체로 다시 시작하지 않았습니다, 당신은 그것을 수동"
"으로 해야할 것입니다. 무엇이 잘못되었는지 문의하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:719
msgid "The update finished successfully, please restart OctoPrint now."
msgstr "업데이트를 성공적으로 완료, 지금 서버를 다시 시작하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:721
msgid "The update finished successfully, please reboot the server now."
msgstr "업데이트를 성공적으로 완료, 지금 서버를 다시 부팅하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:724
msgid "Update successful, restart required!"
msgstr "업데이트 성공, 다시 시작 필요!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:740
msgid ""
"Restarting OctoPrint failed, please restart it manually. You might also "
"want to consult octoprint.log on what went wrong here."
msgstr ""
"서버를 다시 시작하지 못했습니다. 당신은 또한 무엇이 잘못되었는지 상담을 "
"할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:742
msgid ""
"Rebooting the server failed, please reboot it manually. You might also "
"want to consult octoprint.log on what went wrong here."
msgstr ""
"서버를 재부팅하지 못했습니다, 수동으로 재부팅하십시오. 당신은 또한 무엇이 "
"잘못되었는지 상담을 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:761
msgid "Update successful!"
msgstr "업데이트 성공!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:762
msgid "The update finished successfully."
msgstr "업데이트가 성공적으로 완료되었습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:777
msgid "Update failed!"
msgstr "업데이트 실패!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:778
msgid ""
"The update did not finish successfully. Please consult <code>octoprint."
"log</code> and <code>plugin_softwareupdate_console.log</code> for details."
msgstr ""
"업데이트가 성공적으로 완료되지 않았습니다. 자세한 내용은 <code>octoprint."
"log</code> 및 <code>plugin_softwareupdate_console.log</code>를 참조하십시"
"오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    Please configure the <strong>checkout folder</strong> of OctoPrint, "
"otherwise\n"
"    this plugin won't be able to update it. Click on the <i class=\"fa fa-"
"wrench\"></i> button\n"
"    to do this. Also refer to the <a href=\"https://github.com/foosel/"
"OctoPrint/wiki/Plugin:-Software-Update\" target=\"_blank\">Documentation</"
"a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    <strong>체크 아웃 폴더</strong>를 정하십시오. 그렇지 않으면 이 플러그"
"인은 업데이트\n"
"    할 수 없습니다. 이렇게 하려면 <i class=\"fa fa-wrench\"></i> 버튼을 클"
"릭하십시오.\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:6
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>You are running a non-release version of OctoPrint but "
"are tracking OctoPrint\n"
"        releases.</strong>\n"
"    </p><p>\n"
"        You probably want OctoPrint to track the matching development "
"version instead.\n"
"        If you have a local OctoPrint checkout folder switched to another "
"branch,\n"
"        <strong>simply switching over to \"Commit\" tracking</strong> "
"will already\n"
"        take care of that. Otherwise please take a look at the\n"
"        <a href=\"https://github.com/foosel/OctoPrint/wiki/Plugin:-"
"Software-Update\" target=\"_blank\">Documentation</a>.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>정식 릴리스 버전을 실행하지 않고 있지만 릴리스 버전을 추적"
"하고 있습니다.</strong>\n"
"    </p><p>\n"
"        아마도 일치하는 개발 버전을 추적해야할 것입니다. 체크아웃 폴더가 "
"다른 곳으로 변경된 경우에는\n"
"        <strong>단순히 \"커밋\" 추적으로 전환</strong>하면 알아서 처리됩니"
"다.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:18
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>This version of the Python environment is not supported "
"for direct updates.</strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        To reduce the likelihood of running into update problems in "
"outdated environments, the following minimal\n"
"        versions are required to use this updater to update OctoPrint or "
"any installed plugins:\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
"<strong>이 버전의 Python 환경은 직접 업데이트를 지원하지 않습니다.</"
"strong>\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"오래된 환경에서 업데이트 문제가 발생할 가능성을 줄이기위해 이 업데이트 프"
"로그램을 사용하여 서버 또는 설치된 플러그인을 업데이트하려면 다음의 최소한"
"의 버전이 필요합니다. \n"
"</p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:28
msgid "you have"
msgstr "you have"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:30
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        Please take a look at <a href=\"https://faq.octoprint.org/"
"unsupported-python-environment\" target=\"_blank\">this FAQ entry on how "
"to proceed</a>.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
"<a href=\"https://faq.octoprint.org/unsupported-python-environment\" "
"target=\"_blank\">이 FAQ 항목이 어떻게 진행중인지</a>확인해보세요\n"
"</p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:35
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>OctoPrint is running on a throttled system, updates are "
"disabled.</strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        To reduce the likelihood of running into update problems on "
"throttled and hence potentially unstable systems\n"
"        as seen in the past, OctoPrint doesn't support updating under "
"such conditions. Please fix the current issue\n"
"        before trying to update. Take a look at the displayed warning in "
"the navigation bar to learn about what is\n"
"        wrong and to get hints on how to solve the problem.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:46
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>OctoPrint is currently printing, updates are disabled.</"
"strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        Running updates is not supported while printing in order to not "
"risk any kind of disruption to the print job.\n"
"        Please let the print finish before trying to update.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:60
msgid "Current versions"
msgstr "현재 버전"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:67
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 사용 가능"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:70
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:73
msgid "Installed:"
msgstr "설치된:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:74
msgid "Available:"
msgstr "사용가능:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:75
msgid "Release Notes:"
msgstr "릴리즈노트:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:84
msgid "Update all"
msgstr "모두 업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:85
msgid "Check for update now"
msgstr "지금 업데이트 확인"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:90
msgid "Last cache refresh:"
msgstr "마지막 캐시 새로 고침 :"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:91
msgid "Force check for update (overrides cache used for update checks)"
msgstr "업데이트 강제 확인 (업데이트 확인에 사용되는 캐시 무시)"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:92
msgid "Force update now (even if no new versions are available)"
msgstr "지금 강제 업데이트 (새 버전을 사용할 수 없는 경우에도)"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:107
msgid "Version cache TTL"
msgstr "버전 캐시 TTL"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:118
msgid "Show update notifications to users"
msgstr "사용자에게 업데이트 알림 표시"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:119
msgid ""
"If you uncheck this, only logged in admins will see update notifications. "
"Update notifications shown to users do not include the \"Update now\" "
"button."
msgstr ""
"이 선택을 취소하는 경우 관리자 로그인만 업데이트 알림이 표시됩니다. 사용자"
"에게 표시되는 업데이트 알림은 \"지금 업데이트\" 단추를 포함하지 않습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:137
msgid "Update in progress, please wait."
msgstr "업데이트 진행 중, 기다려 주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:138
msgid "Update done, please close this window."
msgstr "업데이트가 완료되었습니다. 창을 닫으십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    By default, OctoPrint will update itself via <code>pip</code> to "
"published releases. OctoPrint can\n"
"    also update itself via <code>git</code> to arbitrary development "
"branches you need to check out manually.\n"
"    If you want to do that though it needs to know its checkout folder. "
"You can configure that here.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    기본적으로 서버는 <code>pip</code>를 통해 게시된 릴리즈로 업데이트됩니"
"다. 서버는 수동으로\n"
"    체크아웃해야하는 임의의 개발 브랜치에 <code>git</code>을 통해 자체 업"
"데이트 할 수도 있습니다.\n"
"    체크 아웃 폴더를 알아야 하지만 그렇게 하고 싶다면 여기에서 구성할 수 "
"있습니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_wizard.jinja2:14
msgid ""
"<p>\n"
"    If you are running a release version of OctoPrint, leave at \"Release"
"\" tracking. If you are running a different\n"
"    branch however, you should setup \"Commit\" tracking.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    릴리즈 버전을 실행 중인 경우 '릴리즈' 추적 상태로 두십시오. 그러나 다"
"른 브랜치을 실행하는 경우\n"
"    \"커밋\" 추적을 설정해야 합니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/checkoutFolder.jinja2:2
msgid "OctoPrint checkout folder"
msgstr "체크아웃 폴더"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/checkoutFolder.jinja2:5
msgid "This needs to be set if you select commit based version tracking."
msgstr "이는 커밋 기반 버전 추적을 선택하는 경우 설정해야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/releaseChannel.jinja2:2
msgid "OctoPrint Release Channel"
msgstr "릴리즈 채널"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/releaseChannel.jinja2:5
#, python-format
msgid ""
"Make sure you have read <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel="
"\"noreferrer noopener\">\"How to use the release channels to help test "
"release candidates\"</a> before switching to a release channel other than "
"\"Stable\""
msgstr ""
"\"안정\"이외의 릴리즈 채널로 전환하기 전에 <a href=\"%(url)s\" target="
"\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\" 릴리즈 채널을 사용하여 릴리즈 후"
"보 테스트\"</a> 도움말을 읽었는지 확인하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/versionTracking.jinja2:2
msgid "OctoPrint version tracking"
msgstr "버전 추적"

#: src/octoprint/plugins/tracking/__init__.py:151
#: src/octoprint/plugins/tracking/__init__.py:152
#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:1
msgid "Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용기록 추적"

#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:53
msgid "Please set up anonymous usage tracking"
msgstr "익명 사용기록 추적을 설정해주세요"

#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:54
msgid ""
"You haven't yet decided on whether to enable or disable anonymous usage "
"tracking. You need to either enable or disable it before continuing."
msgstr ""
"아직 익명 사용기록 추적을 활성화할지 비활성화할지 정하지 않았습니다. 계속"
"하려면 활성화 또는 비활성화를 선택해야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:78
#, python-format
msgid ""
"Please open a <a href='%(bugreport)s' target='_blank' rel='noopener "
"noreferrer'>bug report</a> on this. Make sure to include all requested "
"information, including your <a href='%(jsconsole)s' target='_blank' "
"rel='noopener noreferrer'>JS console</a> and <code>octoprint.log</code>."
msgstr ""
"이 문제에 대한 <a href='%(bugreport)s' target='_blank' rel='noopener "
"noreferrer'>버그 리포트</a>를 열어주세요. <a href='%(jsconsole)s' "
"target='_blank' rel='noopener noreferrer'>JS 콘솔</a>과 <code>octoprint."
"log</code>를 포함하여 요청된 모든 정보를 포함해주세요."

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:9
msgid "Enable anonymous usage tracking"
msgstr "익명 사용기록 추적 활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:20
msgid "Events to track. The ping is mandatory."
msgstr "추적할 이벤트. ping은 필수입니다."

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:20
msgid "Tracked events"
msgstr "추적되는 이벤트"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:23
msgid "Regular ping every 15min (incl. uptime)"
msgstr "정규 Ping"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:26
msgid "Regular pong every 24h (incl. plugin list)"
msgstr "24 시간마다 정기적으로 핑 (플러그인 목록 포함)"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:29
msgid "Server startup & shutdown"
msgstr "서버 시작&종료"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:32
msgid "Connected to printer"
msgstr "장비에 연결됨"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:35
msgid "Printer Safety Check warnings"
msgstr "장비 안전 체크 경고"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:38
msgid "Print started/cancelled/finished"
msgstr "출력 시작/취소/완료"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:41
msgid ""
"Errors in the communication with the printer and/or reported by the "
"firmware"
msgstr "장비와의 통신 또는 펌웨어에 의해 보고된 오류"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:44
msgid "Plugin installed/uninstalled/enabled/disabled"
msgstr "플러그인 설치/제거/활성화/비활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:47
msgid "OctoPrint or a plugin updated successfully or unsuccessfully"
msgstr "서버 또는 플러그인이 성공적으로 업데이트 되었거나 실패함"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:50
msgid "System got throttled/unthrottled (currently only detected on RPis)"
msgstr "시스템이 스로틀링/스로틀링 해제됨(현재 RPis에서만 감지됨)"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:53
msgid "Onboard slicing actions"
msgstr ""

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:1
msgid "Configure Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용정보 추적 설정"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:8
msgid ""
"<strong>Note:</strong> You can always change your decision and also "
"access more granular controls via Settings > Anonymous Usage Tracking."
msgstr ""
"<strong>참고:</strong> 언제든지 결정을 변경할 수 있으며, 설정 > 익명 사용"
"정보 추적을 통해 보다 세분화된 제어에 접근 할 수도 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:12
msgid "Disable Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용정보 추적 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:13
msgid "Enable Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용정보 추적 활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:17
msgid ""
"\n"
"        Anonymous Usage Tracking is <strong class=\"text-success"
"\">enabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    익명 사용정보 추적이 <strong class=\"text-success\">활성화되었습니다</"
"strong>.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:20
msgid ""
"\n"
"        Anonymous Usage Tracking is <strong class=\"text-danger"
"\">disabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    익명 사용정보 추적이 <strong class=\"text-danger\">비활성화</strong> "
"되었습니다.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/snippets/plugins/tracking/trackingDescription.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"    Anonymous usage tracking provides valuable insights into how many "
"instances running what versions of OctoPrint are out there,\n"
"    whether they are successfully completing print jobs and various other "
"metrics.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    By enabling it you help to identify problems with new releases and "
"release candidates early on, and to better\n"
"    tailor OctoPrint's future development to actual use.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
"익명 사용기록 추적은 서버 인스턴스들이 어떤 버전이 실행중인지, 작업을 성공"
"적으로 마쳤는지, 그리고 다양한 측정값들에 대한 귀중한 정보를 제공합니"
"다. \n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"이를 통해 새로운 배포판과 배포 후보의 문제를 식별하고 향후 개발을 실제 용"
"도에 맞게 보다 효과적으로 조정할 수 있다.\n"
"</p>\n"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/snippets/plugins/tracking/trackingDetails.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    For details on what gets tracked, please refer to <a href=\"https://"
"tracking.octoprint.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer"
"\">tracking.octoprint.org</a>\n"
"    and also the <a href=\"https://tracking.octoprint.org/privacy\" "
"target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Privacy Policy at tracking."
"octoprint.org</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"어떤 것이 추적되는지 더 자세한 사항은 <a href=\"https://tracking."
"octoprint.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tracking."
"octoprint.org</a>\n"
"그리고 <a href=\"https://tracking.octoprint.org/privacy\" target=\"_blank"
"\" rel=\"noopener noreferrer\">Privacy Policy at tracking.octoprint.org</"
"a>를 잠조하세요.\n"

#: src/octoprint/server/views.py:508
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: src/octoprint/server/views.py:567
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:12
msgid "Connection"
msgstr "연결"

#: src/octoprint/server/views.py:568
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:1
msgid "State"
msgstr "상태"

#: src/octoprint/server/views.py:569
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: src/octoprint/server/views.py:575
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: src/octoprint/server/views.py:576
msgid "Control"
msgstr "조정"

#: src/octoprint/server/views.py:577
msgid "GCode Viewer"
msgstr "G 코드 뷰어"

#: src/octoprint/server/views.py:578
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: src/octoprint/server/views.py:579
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:9
msgid "Timelapse"
msgstr "타임랩스"

#: src/octoprint/server/views.py:585
msgid "Printer"
msgstr "장비"

#: src/octoprint/server/views.py:587
msgid "Serial Connection"
msgstr "시리얼 연결"

#: src/octoprint/server/views.py:588
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/printerprofiles.jinja2:1
msgid "Printer Profiles"
msgstr "장비 프로파일"

#: src/octoprint/server/views.py:589
msgid "Temperatures"
msgstr "온도"

#: src/octoprint/server/views.py:590
msgid "Terminal Filters"
msgstr "로그 필터"

#: src/octoprint/server/views.py:591
msgid "GCODE Scripts"
msgstr "G 코드 스크립트"

#: src/octoprint/server/views.py:593 src/octoprint/server/views.py:595
msgid "Features"
msgstr "기능"

#: src/octoprint/server/views.py:597
msgid "GCODE Visualizer"
msgstr "G 코드 뷰어"

#: src/octoprint/server/views.py:598
msgid "API"
msgstr "API"

#: src/octoprint/server/views.py:603
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:2
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:12
msgid "Folders"
msgstr "폴더"

#: src/octoprint/server/views.py:604
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: src/octoprint/server/views.py:605
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: src/octoprint/server/views.py:611
msgid "Access"
msgstr "접속"

#: src/octoprint/server/views.py:612
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: src/octoprint/server/views.py:628
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/octoprint/server/views.py:629
#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:57
msgid "Finish"
msgstr "종료"

#: src/octoprint/server/api/system.py:185
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemShutdown.jinja2:2
msgid "Shutdown system"
msgstr "시스템 종료"

#: src/octoprint/server/api/system.py:186
msgid ""
"<strong>You are about to shutdown the system.</strong></p><p>This action "
"may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's "
"controller and general setup that might also apply to prints run directly "
"from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>시스템을 종료하려고합니다.</strong></p><p>이 작업을 수행하면 진행"
"중인 작업이 중단될 수 있습니다."

#: src/octoprint/server/api/system.py:189
msgid "Reboot system"
msgstr "시스템 재부팅"

#: src/octoprint/server/api/system.py:190
msgid ""
"<strong>You are about to reboot the system.</strong></p><p>This action "
"may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's "
"controller and general setup that might also apply to prints run directly "
"from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>시스템을 재부팅하려고합니다.</strong></p><p>이 작업을 수행하면 진"
"행중인 작업이 중단될 수 있습니다."

#: src/octoprint/server/api/system.py:193
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandServerRestart.jinja2:2
msgid "Restart OctoPrint"
msgstr "서버 재시작"

#: src/octoprint/server/api/system.py:194
msgid ""
"<strong>You are about to restart the OctoPrint server.</strong></"
"p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your "
"printer's controller and general setup that might also apply to prints "
"run directly from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>서버를 다시 시작하려고합니다.</strong></p><p>이 작업을 수행하면 장"
"비 및 일반 설정에 따라 진행중인 작업이 중단될 수 있습니다."

#: src/octoprint/server/api/system.py:197
msgid "Restart OctoPrint in safe mode"
msgstr "서버를 안전 모드로 재시작"

#: src/octoprint/server/api/system.py:198
msgid ""
"<strong>You are about to restart the OctoPrint server in safe mode.</"
"strong></p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending "
"on your printer's controller and general setup that might also apply to "
"prints run directly from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>서버를 안전 모드로 다시 시작하려고 합니다.</strong></p><p>이 작업"
"은 장비 및 일반 설정에 따라 작업에 영향을 줄 수 있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:90
#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:109
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:656
#: src/octoprint/templates/overlays/offline.jinja2:6
msgid "Server is offline"
msgstr "서버 오프라인"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:91
msgid ""
"The server appears to be offline, at least I'm not getting any response "
"from it. I'll try to reconnect automatically <strong>over the next couple "
"of minutes</strong>, however you are welcome to try a manual reconnect "
"anytime using the button below."
msgstr ""
"서버가 오프라인으로 나타납니다, 서버에서 어떤 응답도 받지 않았습니다. "
"<strong>몇 분 동안</strong> 자동으로 다시 연결을 시도합니다, 그러나 아래"
"의 버튼을 사용하여 언제든지 수동으로 다시 연결을 시도할 수 있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:110
msgid ""
"The server appears to be offline, at least I'm not getting any response "
"from it. I <strong>could not reconnect automatically</strong>, but you "
"may try a manual reconnect using the button below."
msgstr ""
"서버가 오프라인으로 나타납니다, 서버에서 어떤 응답도 받지 않았습니다. "
"<strong>자동으로 다시 연결할 수 없습니다</strong>, 그러나 아래의 버튼을 사"
"용하여 수동으로 다시 연결을 시도할 수 있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:159
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:162
msgid "Command line flag"
msgstr "커맨드 라인 플래그"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:166
msgid "Setting in config.yaml"
msgstr "파일 config.yaml에서 설정"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:170
msgid "Problem during last startup"
msgstr "마지막 시작시 문제"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:176
msgid "Safe mode is active"
msgstr "안전 모드 활성화"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:177
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<p>The server is currently running in safe mode. Third party plugins and "
"language packs are disabled and cannot be enabled.</p><p>Reason: "
"%(reason)s</p>"
msgstr ""
"<p>서버가 현재 안전 모드에서 실행중입니다. 타사 플러그인과 언어팩은 사용 "
"중지되어 있으며 사용하도록 설정할 수 없습니다.</p><p>원인: %(reason)s</p>"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:226
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:931
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:938
#, python-format
msgid "Slicing ... (%(percentage)d%%)"
msgstr "슬라이싱 ... (%(percentage)d%%)"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:253
#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:264
msgid "Error reported by printer"
msgstr "장비로부터 보고된 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:254
#, python-format
msgid ""
"Your printer's firmware reported an error. Due to that the ongoing print "
"job will be cancelled. Reported error: %(firmwareError)s"
msgstr ""
"펌웨어에서 오류를 보고했습니다. 이로 인해 진행중인 작업이 취소됩니다. 보고"
"된 오류: %(firmwareError)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:265
#, python-format
msgid ""
"Your printer's firmware reported an error. Due to that OctoPrint will "
"disconnect. Reported error: %(error)s"
msgstr ""
"펌웨어에서 오류를 보고했습니다. 이로 인해 연결을 끊습니다. 보고된 오류: "
"%(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:271
msgid "Communication error"
msgstr "통신 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:272
#, python-format
msgid ""
"There was a communication error while talking to your printer. Please "
"consult the terminal output and octoprint.log for details. Error: "
"%(error)s"
msgstr ""
"장비와 통신하는 동안 오류가 발생했습니다. 자세한 내용은 터미널 출력 및 "
"octoprint.log 를 참조하십시오. 오류: %(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:276
msgid "Error connecting to printer"
msgstr "장비 연결 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:277
#, python-format
msgid ""
"There was an error while trying to connect to your printer. Error: "
"%(error)s"
msgstr "장비에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다. 오류: %(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:281
msgid "Error starting a print"
msgstr "출력 시작 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:282
#, python-format
msgid ""
"There was an error while trying to start a print job. Error: %(error)s"
msgstr "작업을 시작하는 중에 오류가 발생했습니다. 오류: %(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:291
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:292
#, python-format
msgid ""
"There was an unknown error while talking to your printer. Please consult "
"the terminal output and octoprint.log for details. Error: %(error)s"
msgstr ""
"장비와 통신하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 자세한 내용은 터미널 "
"출력 및 로그를 참조하십시오. 오류: %(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:312
msgid ""
"It looks like your printer reset while a connection was active. If this "
"was intentional you may safely ignore this message. Otherwise you should "
"investigate why your printer reset itself, since this will interrupt "
"prints and also file transfers to your printer's SD."
msgstr ""
"연결이 활성화되어 있는 동안 장비가 리셋된 것처럼 보입니다. 의도적인 경우에"
"는 이 메시지를 무시해도 됩니다. 그렇지 않으면 출력과 장비의 SD에 대한 파"
"일 전송을 방해하기 때문에 장비가 리셋되는 이유를 조사해야 합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:315
msgid ""
"It looks like your printer reset while a connection was active. Due to "
"this the ongoing job was aborted. If this was intentional you may safely "
"ignore this message. Otherwise you should investigate why your printer "
"reset itself, since this will interrupt prints and also file transfers to "
"your printer's SD."
msgstr ""
"연결이 활성화되어 있는 동안 장비가 리셋된 것처럼 보입니다. 이로 인해 진행 "
"중인 작업이 중단되었습니다. 의도적인 경우에는 이 메시지를 무시해도 됩니"
"다. 그렇지 않으면 출력과 장비의 SD에 파일 전송을 방해하기 때문에 프린터가 "
"재설정되는 이유를 조사해야 합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:323
msgid "Printer reset detected"
msgstr "장비 리셋 감지"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:440
#, python-format
msgid "%(hour)02d:%(minute)02d:%(second)02d"
msgstr "%(hour)02d:%(minute)02d:%(second)02d"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:499
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:507
#, python-format
msgid "%(days)d day"
msgstr "%(days)d일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:501
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:509
#, python-format
msgid "%(days)d days"
msgstr "%(days)d일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:504
#, python-format
msgid "%(days)d.5 days"
msgstr "%(days)d.5일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:518
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:530
#, python-format
msgid "%(hours)d hour"
msgstr "%(hours)d시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:520
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:532
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:544
#, python-format
msgid "%(hours)d hours"
msgstr "%(hours)d시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:524
#, python-format
msgid "%(hours)d.5 hours"
msgstr "%(hours)d.5시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:538
msgid "1 day"
msgstr "1일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:551
msgid "a minute"
msgstr "1분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:553
msgid "2 minutes"
msgstr "2분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:559
#, python-format
msgid "%(minutes)d minutes"
msgstr "%(minutes)d분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:561
msgid "40 minutes"
msgstr "40분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:563
msgid "50 minutes"
msgstr "50분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:565
msgid "1 hour"
msgstr "1시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:570
msgid "a few seconds"
msgstr "몇초"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:572
msgid "less than a minute"
msgstr "일분이하"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:586
msgid "YYYY-MM-DD HH:mm"
msgstr "YYYY-MM-DD HH:mm"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:588
msgid "YYYY-MM-DD HH:mm:ss"
msgstr "YYYY-MM-DD HH:mm:ss"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:610
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:616
msgid "off"
msgstr "끄기"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:733
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:153
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까?"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:955
msgid "Progress"
msgstr "진행상태"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:202
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:203
msgid "Opening serial port"
msgstr "통신포트 열기"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:204
msgid "Detecting serial port"
msgstr "통신포트 검색"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:205
msgid "Detecting baudrate"
msgstr "통신속도 검색"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:206
msgid "Connecting"
msgstr "연결중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:207
msgid "Operational"
msgstr "동작중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:208
msgid "Starting"
msgstr "시작중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:209
msgid "Starting print from SD"
msgstr "SD로부터 출력 시작중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:210
msgid "Printing from SD"
msgstr "SD에서 출력"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:211
msgid "Sending file to SD"
msgstr "SD로 파일 보내기"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:212
msgid "Printing"
msgstr "출력중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:213
msgid "Paused"
msgstr "일시정지"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:214
msgid "Closed"
msgstr "끊기"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:215
msgid "Transferring file to SD"
msgstr "SD로 파일 전송"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:216
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:432
msgid "Pausing"
msgstr "일시정지중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:217
msgid "Resuming"
msgstr "재시작중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:218
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:441
msgid "Cancelling"
msgstr "취소중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:219
msgid "Finishing"
msgstr "종료중"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:42
#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:13
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:44
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:162
msgid "Disconnect"
msgstr "연결끊기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:154
msgid ""
"<p><strong>You are about to disconnect from the printer while a print is "
"in progress.</strong></p><p>Disconnecting while a print is in progress "
"will prevent OctoPrint from completing the print. If you're printing from "
"an SD card attached directly to the printer, any attempt to restart "
"OctoPrint or reconnect to the printer could interrupt the print.<p>"
msgstr ""
"<p><strong>출력이 진행되는 동안 연결을 해제하려고합니다.</strong></p><p>출"
"력이 진행되는 동안 연결을 끊으면 인쇄를 완료하지 못합니다. 장비에 직접 연"
"결된 SD 카드에서 인쇄하는 경우 서버를 다시 시작하거나 장비에 다시 연결하"
"면 인쇄가 중단될 수 있습니다.</p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:160
msgid "Are you sure you want to disconnect from the printer?"
msgstr "장비에서 연결을 끊으시겠습니까?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:161
msgid "Stay Connected"
msgstr "연결 유지"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/control.js:72
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:660
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:569
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:280
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:126
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:137
msgid "Tool"
msgstr "노즐"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/control.js:78
msgid "Hotend"
msgstr "압출기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:49
msgid "Your available free disk space is critically low."
msgstr "사용 가능한 여유 디스크 공간이 매우 낮습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:51
msgid "Your available free disk space is starting to run low."
msgstr "사용 가능한 여유 디스크 공간이 부족하기 시작합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:53
msgid "Your current disk usage."
msgstr "현재 디스크 사용량."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:144
msgid "Only show model files"
msgstr "모델 파일만 표시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:145
msgid "Only show machine code files"
msgstr "G 코드 파일만 표시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:153
#, python-format
msgid "Only show %(type)s files"
msgstr "%(type)s 파일만 표시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:439
#, python-format
msgid ""
"You are about to delete the folder \"%(folder)s\" which still contains "
"files and/or sub folders."
msgstr ""
"파일 및 하위 폴더가 포함되어 있는 \"%(folder)s\" 폴더를 삭제하려고 합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:465
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:329
msgid ""
"This will start a new print job. Please check that the print bed is clear."
msgstr "새 출력 작업이 시작됩니다. 출력판이 깨끗한지 확인하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:466
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:330
msgid "Do you want to start the print job now?"
msgstr "지금 출력 작업을 시작하시겠습니까?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:467
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:331
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:361
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:468
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:332
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:362
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:650
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:527
msgid "Model size"
msgstr "모델크기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:656
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:660
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:565
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:569
msgid "Filament"
msgstr "필라멘트"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:665
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:574
msgid "Estimated print time"
msgstr "출력 시간 예상치"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:668
msgid "Last printed"
msgstr "최근 출력"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:670
msgid "Last print time"
msgstr "최근 출력 시간"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:730
#, python-format
msgid ""
"Object in %(name)s exceeds the print volume of the currently selected "
"printer profile, be careful when printing this."
msgstr ""
"%(name)s의 개체가 현재 선택된 장비 출력 크기를 초과하므로 인쇄시 주의하십"
"시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:740
msgid "Object exceeds print volume in width.<br>"
msgstr "출력물의 폭이 볼륨을 초과합니다.<br>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:743
msgid "Object exceeds print volume in depth.<br>"
msgstr "출력물의 깊이가 볼륨을 초과합니다.<br>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:746
msgid "Object exceeds print volume in height.<br>"
msgstr "출력물의 높이가 볼륨을 초과합니다.<br>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:752
msgid ""
"Object's bounding box: (%(object.minX).2f, %(object.minY).2f, %(object."
"minZ).2f) &times; (%(object.maxX).2f, %(object.maxY).2f, %(object."
"maxZ).2f)"
msgstr ""
"개체의 경계 상자: (%(object.minX).2f, %(object.minY).2f, %(object."
"minZ).2f) &times; (%(object.maxX).2f, %(object.maxY).2f, %(object."
"maxZ).2f)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:754
msgid ""
"Print volume: (%(profile.minX).2f, %(profile.minY).2f, %(profile."
"minZ).2f) &times; (%(profile.maxX).2f, %(profile.maxY).2f, %(profile."
"maxZ).2f)"
msgstr ""
"출력 볼륨: (%(profile.minX).2f, %(profile.minY).2f, %(profile.minZ).2f) "
"&times; (%(profile.maxX).2f, %(profile.maxY).2f, %(profile.maxZ).2f)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:761
msgid "Object doesn't fit print volume"
msgstr "출력이 장비 볼륨에 맞지 않습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:933
msgid "Slicing ..."
msgstr "슬라이싱..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:959
msgid "Slicing done"
msgstr "슬라이스 완료"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:960
#, python-format
msgid "Sliced %(stl)s to %(gcode)s, took %(time).2f seconds"
msgstr "%(stl)s 을 %(gcode)s 로 슬라이싱했으며, %(time).2f초 걸렸습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:975
#, python-format
msgid "Could not slice %(stl)s to %(gcode)s: %(reason)s"
msgstr "%(stl)s 을 %(gcode)s 로 슬라이싱 할 수 없습니다: %(reason)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:976
msgid "Slicing failed"
msgstr "슬라이스 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:993
msgid "Streaming ..."
msgstr "스트리밍중..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1005
msgid "Streaming done"
msgstr "스트리밍 완료"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1006
#, python-format
msgid "Streamed %(local)s to %(remote)s on SD, took %(time).2f seconds"
msgstr ""
"%(local)s에서 SD의 %(remote)s(으)로 스트림 전송을 진행했으며, %(time).2f"
"초 걸렸습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1022
msgid "Streaming failed"
msgstr "스트리밍 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1023
#, python-format
msgid "Did not finish streaming %(local)s to %(remote)s on SD"
msgstr "스트리밍을 끝내지 못했습니다. %(local)s to %(remote)s on SD"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1123
#, python-format
msgid ""
"Could not upload the file. Make sure that it is a readable, valid file "
"with one of these extensions: %(extensions)s"
msgstr ""
"파일을 업로드할 수 없습니다. 다음 확장명 중 하나를 사용하는 유효한 파일인"
"지 확인합니다: %(extensions)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1146
msgid "Saving ..."
msgstr "저장중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1146
msgid "Uploading ..."
msgstr "업로딩중..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:14
msgid "Loading..."
msgstr "로딩중..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:18
msgid "Analyzing..."
msgstr "분석중..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:22
msgid "Analyzed"
msgstr "분석완료"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:528
msgid "Estimated layer height"
msgstr "층 높이 예상치"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:528
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:69
msgid "mm"
msgstr "mm"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:529
msgid "Estimated total print time"
msgstr "예상 출력 시간"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:530
msgid "Layers with extrusion"
msgstr "압출 층"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:560
msgid "Layer number"
msgstr "레이어 번호"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:561
msgid "Layer height"
msgstr "레이어 높이"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/gcode.js:562
msgid "GCODE commands"
msgstr "G 코드 명령"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:29
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:37
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:2
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:15
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:35
#, python-format
msgid "Logged in as %(name)s"
msgstr "%(name)s로 로그인했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:79
#, python-format
msgid ""
"<p>It seems that you are connecting to OctoPrint over the public internet."
"</p><p>This is strongly discouraged unless you have taken proper network "
"security precautions. Your printer is an appliance you really should not "
"be giving access to everyone with an internet connection.</"
"p><p><strong>Please see <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel="
"\"noreferrer noopener\">this blog post</a> for ways to safely access your "
"OctoPrint instance from remote.</strong></p><p><small>If you know what "
"you are doing or you are sure this message is mistaken since you are in "
"an isolated LAN, feel free to ignore it.</small></p>"
msgstr ""
"<p>지금 공개된 인터넷을 통해 서버에 접속하고 있는 것 같습니다.</p><p>이것"
"은 강력하게 권장되지 않는 방법입니다. 적절한 네트워크보안 예방조치를 취하"
"지 않았다면 말이죠. 당신의 장비가 인터넷으로 연결된 모든사람이 접근할 수 "
"있도록 해서는 안됩니다!</p><p><strong>원격으로 안전하게 서버 인스턴스에 접"
"근하는 방법에 대해서는<a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel="
"\"noreferrer noopener\">이 블로그 포스트</a>를 꼭 봐주세요.</strong></"
"p><p><small>만약 당신이 무엇을 하고 있는지 잘 알고 있거나 분리된 LAN에 있"
"기 때문에 이 메시지가 잘못되었다는 것을 확신한다면, 무시해셔도 좋습니다.</"
"small></p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:94
msgid "Possible external access detected"
msgstr "외부 접속 가능성이 감지됨"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:163
msgid "Login successful"
msgstr "로그인 성공"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:163
#, python-format
msgid "You are now logged in as \"%(username)s\""
msgstr "\"%(username)s\"로 로그인했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:178
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:186
msgid "Login failed"
msgstr "로그인 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:179
msgid "User unknown or wrong password"
msgstr "알 수 없는 아이디거나 잘못된 암호"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:187
msgid "Your account is deactivated"
msgstr "계정이 비활성화되었습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:199
msgid "Logout successful"
msgstr "로그아웃 성공"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:199
msgid "You are now logged out"
msgstr "로그아웃되었습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:140
msgid "Identifier must be set"
msgstr "아이디를 설정해야합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:142
msgid "Invalid characters, only a-z, A-Z, 0-9, -, ., _, ( and ) are allowed"
msgstr "잘못된 문자입니다, a-z, A-Z, 0-9, -, ., _, ( 와 ) 만 허용됩니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:144
msgid "A profile with such an identifier already exists"
msgstr "동일한 아이디가 이미 있습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:157
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:63
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:93
msgid "default"
msgstr "기본"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:158
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:64
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:77
msgid "red"
msgstr "적색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:159
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:65
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:79
msgid "orange"
msgstr "오렌지색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:160
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:66
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:81
msgid "yellow"
msgstr "황색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:161
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:67
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:83
msgid "green"
msgstr "녹색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:162
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:68
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:85
msgid "blue"
msgstr "청색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:163
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:70
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:89
msgid "black"
msgstr "흑색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:170
msgid "Lower Left"
msgstr "하단 좌측"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:171
msgid "Center"
msgstr "중앙"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:506
msgid ""
"There was unexpected error while saving the printer profile, please "
"consult the logs."
msgstr "장비 프로파일을 저장하는 동안 예상치 못한 오류가 발생 했습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:507
msgid "Could not add profile"
msgstr "프로파일을 추가할 수 없음"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:527
msgid "Cannot delete the default profile or the currently active profile."
msgstr "기본 프로파일이나 현재 활성 프로파일을 삭제할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:529
msgid ""
"There was unexpected error while removing the printer profile, please "
"consult the logs."
msgstr ""
"장비 프로파일을 제거하는 동안 예기치 않은 오류가 발생했습니다, 로그를 참조"
"하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:531
msgid "Could not delete profile"
msgstr "프로파일을 삭제할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:536
#, python-format
msgid "You are about to delete the printer profile \"%(name)s\"."
msgstr "장비 프로파일 \"%(name)s\"를 삭제하려고 합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:557
msgid ""
"There was unexpected error while updating the printer profile, please "
"consult the logs."
msgstr ""
"장비 프로파일을 업데이트하는 동안 예기치 않은 오류가 발생 했습니다, 로그"
"를 참조 하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:558
msgid "Could not update profile"
msgstr "프로파일을 업데이트할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:571
msgid "Add Printer Profile"
msgstr "장비 프로파일 추가"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:571
#, python-format
msgid "Edit Printer Profile \"%(name)s\""
msgstr "장비 프로파일 \"%(name)s\" 편집"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:52
msgid "Restarts the print job from the beginning"
msgstr "처음부터 출력 작업을 다시 시작합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:53
msgid "Starts the print job"
msgstr "출력 작업을 시작합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:54
msgid "Resumes the print job"
msgstr "출력 작업을 다시 시작합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:55
msgid "Pauses the print job"
msgstr "출력 작업을 일시 중지합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:94
msgid "Still stabilizing..."
msgstr "안정화 중..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:110
msgid ""
"Based on a linear approximation (very low accuracy, especially at the "
"beginning of the print)"
msgstr "선형 근사법 (매우 낮은 정확도, 특히 인쇄 시작 부분)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:113
msgid "Based on the estimate from analysis of file (medium accuracy)"
msgstr "파일 분석의 추정치 (중간 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:116
msgid ""
"Based on a mix of estimate from analysis and calculation (medium accuracy)"
msgstr "분석 및 계산의 예상치 혼합 (중간 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:119
msgid ""
"Based on the average total of past prints of this model with the same "
"printer profile (usually good accuracy)"
msgstr ""
"동일한 장비 프로파일을 사용하는 이 모델의 과거 인쇄물 평균 합계 (일반적으"
"로 정확도가 높음)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:122
msgid ""
"Based on a mix of average total from past prints and calculation (usually "
"good accuracy)"
msgstr "과거 출력물의 평균 합계와 계산 (일반적으로 좋은 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:125
msgid "Based on the calculated estimate (best accuracy)"
msgstr "계산된 추정치 (최상의 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:163
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:165
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:30
msgid "Pause"
msgstr "일시중지"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:176
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:16
msgid "On Z Change"
msgstr "Z 변경시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:178
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:15
msgid "Timed"
msgstr "시간"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:178
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:27
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:38
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:58
msgid "sec"
msgstr "초"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:319
msgid "This will restart the print job from the beginning."
msgstr "처음부터 출력 작업이 다시 시작됩니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:360
msgid "This will cancel your print."
msgstr "출력이 취소됩니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:69
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:87
msgid "violet"
msgstr "자색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:71
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:91
msgid "white"
msgstr "백색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:101
msgid "Autodetect from browser"
msgstr "브라우저에서 자동 감지"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:330
msgid "If you see your webcam stream below, the entered stream URL is ok."
msgstr "아래에서 웹캠 스트림이 표시되면 입력된 스트림 URL은 정상입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:338
msgid "Stream test"
msgstr "스트림 테스트"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:356
msgid "Could not retrieve snapshot URL, please double check the URL"
msgstr "스냅샷 URL을 검색할 수 없습니다. URL을 다시 확인하십시오"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:357
msgid "Snapshot test failed"
msgstr "스냅샷 테스트가 실패했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:372
#, python-format
msgid ""
"Could retrieve the snapshot URL, but it didn't look like an image. Got "
"this as a content type header: <code>%(content_type)s</code>. Please "
"double check that the URL is returning static images, not multipart data "
"or videos."
msgstr ""
"스냅샷 URL을 읽을 수 있지만 이미지처럼 보이지 않습니다. 콘텐츠 유형 헤더"
"로 사용 : <code>%(content_type)s</code>. URL이 멀티파트 데이터 또는 동영상"
"이 아닌 정적 이미지를 반환하는지 다시 확인하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:397
msgid ""
"If you see your webcam snapshot picture below, the entered snapshot URL "
"is ok."
msgstr "아래의 웹캠 스냅샷 사진이 보이면 입력한 스냅샷 URL이 정상입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:399
msgid "Snapshot test"
msgstr "스냅샷 테스트"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:432
msgid "The path doesn't exist"
msgstr "경로가 존재하지 않습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:434
msgid "The path is not a file"
msgstr "경로가 파일이 아닙니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:436
msgid "The path is not an executable"
msgstr "경로가 실행 파일이 아닙니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:439
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:499
msgid "The path is valid"
msgstr "경로가 유효합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:459
msgid "The server is not reachable"
msgstr "서버에 연결할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:461
msgid "The server is reachable"
msgstr "서버에 연결할 수 있습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:490
msgid "The path is a broken symlink."
msgstr "경로는 끊어진 링크입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:492
msgid "The path does not exist and cannot be created."
msgstr "경로가 존재하지 않으므로 만들수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:494
msgid "The path is not a folder."
msgstr "경로가 폴더가 아닙니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:496
msgid "The path is not writable."
msgstr "경로는 쓰기 가능하지 않습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:620
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/usersettings.js:99
msgid ""
"This will generate a new API Key. The old API Key will cease to function "
"immediately."
msgstr ""
"이렇게 하면 새 API 키가 생성됩니다. 이전 API 키는 즉시 작동을 멈춥니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:123
msgid "Do nothing"
msgstr "아무것도하지 마세요"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:124
msgid "Select for printing"
msgstr "출력용 선택"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:125
msgid "Start printing"
msgstr "출력 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:149
#, python-format
msgid "Slicing %(filename)s"
msgstr "슬라이스 %(filename)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:186
msgid "Cannot slice on the same device while printing"
msgstr "출력하는 동안 동일한 장치에서 슬라이스할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:188
msgid "Cannot slice, not all parameters specified"
msgstr "모든 매개 변수가 지정되지 않아서 슬라이스할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:191
msgid "Start the slicing process"
msgstr "슬라이싱 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:52
#, python-format
msgid "The command \"%(command)s\" was triggered asynchronously"
msgstr "\"%(command)s\" 커맨드는 비동기로 트리거되었습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:54
#, python-format
msgid "The command \"%(command)s\" executed successfully"
msgstr "\"%(command)s\" 명령을 성공적으로 수행했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:66
#, python-format
msgid "The command \"%(command)s\" could not be executed."
msgstr "\"%(command)s\" 명령을 수행할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:68
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:61
#, python-format
msgid "Changing Offset of %(name)s"
msgstr "오프셋 %(name)s 변경"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:64
#, python-format
msgid ""
"Use the form below to specify a new offset to apply to all temperature "
"commands sent from printed files for \"%(name)s\""
msgstr ""
"아래 양식을 사용하여 \"%(name)s\"에 대한 출력된 파일에서 보낸 모든 온도 명"
"령에 적용할 새 옵셋을 지정하십시오"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:82
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:144
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:35
msgid "Bed"
msgstr "베드"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:86
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:152
msgid "Chamber"
msgstr "챔버"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:334
#, python-format
msgid "Set %(name)s (%(value)s)"
msgstr "%(name)s 설정 (%(value)s)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:346
#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:40
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:14
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:417
msgid "min"
msgstr "분"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:463
#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:11
msgid "Actual"
msgstr "현재"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:468
#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:12
msgid "Target"
msgstr "목표"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:104
#, python-format
msgid ""
"showing %(displayed)d lines (%(filtered)d of %(total)d total lines "
"filtered, buffer full)"
msgstr ""
"%(displayed)d 줄 표시 중 (전체 %(total)d줄 중 %(filtered)d줄 필터링됨, 버"
"퍼 가득참)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:106
#, python-format
msgid ""
"showing %(displayed)d lines (%(filtered)d of %(total)d total lines "
"filtered)"
msgstr ""
"%(displayed)d 줄 표시 중(전체 %(total)d줄 중 %(filtered)d줄 필터링 됨)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:110
#, python-format
msgid "showing %(displayed)d lines (buffer full)"
msgstr "%(displayed)d 줄 표시 중 (전체 버퍼)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:112
#, python-format
msgid "showing %(displayed)d lines"
msgstr "%(displayed)d 줄 표시 중"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:241
#, python-format
msgid ""
"Failed to remove timelapse %(name)s.</p><p>Please consult octoprint.log "
"for details.</p>"
msgstr ""
"타임랩스 %(name)s를 삭제하지 못했습니다.</p><p>자세한 내용은 octoprint.log"
"를 참조하십시오.</p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:244
msgid "Could not remove timelapse"
msgstr "타임랩스를 삭제할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:252
#, python-format
msgid "You are about to delete timelapse file \"%(name)s\"."
msgstr "타임랩스 파일 \"%(name)s\"를 삭제하려고 합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:264
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d timelapse files."
msgstr "지금 %(count)d개의 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:289
#, python-format
msgid "You are about to delete unrendered timelapse \"%(name)s\"."
msgstr ""
"지금 렌더링되지 않은 \"%(name)s\" 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:301
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d unrendered timelapses."
msgstr ""
"지금 %(count)d개의 렌더링되지 않은 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니"
"다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:309
msgid "Deleting timelapse files"
msgstr "타임랩스 삭제중"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:310
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d timelapse files..."
msgstr "%(count)d개의 타임랩스 파일 삭제..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:323
msgid "Deleting unrendered timelapses"
msgstr "렌더링되지 않은 타임랩스 삭제"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:324
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d unrendered timelapses..."
msgstr "%(count)d개의 렌더링되지 않은 타임랩스 삭제..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:418
msgid "Capturing timelapse postroll"
msgstr "타임랩스 포스트롤 캡처"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:422
msgid "Now capturing timelapse post roll, this will take only a moment..."
msgstr "타임랩스 포스트롤을 캡처중입니다. 이제 얼마 안남았습니다..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:429
#, python-format
msgid "%(minutes)d min"
msgstr "%(minutes)d 분"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:430
#, python-format
msgid ""
"Now capturing timelapse post roll, this will take approximately "
"%(duration)s (so until %(time)s)..."
msgstr ""
"타임랩스 포스트롤을 캡처중입니다. %(duration)s정도 걸립니다.(현재까지 "
"%(time)s)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:432
#, python-format
msgid "%(seconds)d sec"
msgstr "%(seconds)d 초"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:433
#, python-format
msgid ""
"Now capturing timelapse post roll, this will take approximately "
"%(duration)s..."
msgstr "타임랩스 포스트롤을 캡처중입니다. %(duration)s 정도 걸립니다..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:463
msgid ""
"Failed repeatedly to capture timelapse frame from webcam - is the "
"snapshot URL configured correctly and the camera on?"
msgstr ""
"웹캠으로부터 타임랩스 프레임을 캡처하는데 연속적으로 실패했습니다 - 스냅"
"샷 URL이 잘설정되어있고 카메라는 켜져있나요?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:466
msgid "Could not capture snapshots"
msgstr "스냅샷을 캡처하지 못했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:475
msgid "Rendering timelapse"
msgstr "타임랩스 렌더링"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:476
#, python-format
msgid ""
"Now rendering timelapse %(movie_prefix)s. Due to performance reasons it "
"is not recommended to start a print job while a movie is still rendering."
msgstr ""

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:485
msgid "Cannot render timelapse"
msgstr "타임랩스 렌더링을 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:486
#, python-format
msgid ""
"Rendering of timelapse %(movie_prefix)s is not possible since no frames "
"were captured. Is the snapshot URL configured correctly?"
msgstr ""
"%(movie_prefix)s타임랩스는 캡처된 프레임이 없어서 렌더링할 수 없습니다. 스"
"냅샷 URL이 잘 설정되어있나요?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:488
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:492
msgid "Rendering timelapse failed"
msgstr "타임랩스 렌더링 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:489
#, python-format
msgid ""
"Rendering of timelapse %(movie_prefix)s failed with return code "
"%(returncode)s"
msgstr ""
"%(movie_prefix)s타임랩스 렌더링이 실패했습니다. return code:%(returncode)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:493
#, python-format
msgid ""
"Rendering of timelapse %(movie_prefix)s failed due to an unknown error, "
"please consult the log file"
msgstr ""
"%(movie_prefix)s타임랩스 렌더링이 알 수 없는 오류로 인해 실패했습니다. 로"
"그파일을 참조해주세요"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:506
msgid "Timelapse ready"
msgstr "타임랩스 준비"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:507
#, python-format
msgid "New timelapse %(movie_prefix)s is done rendering."
msgstr "새로운 타임랩스 %(movie_prefix)s가 렌더링 되었습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/users.js:220
msgid "Not possible"
msgstr "불가능"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/users.js:221
msgid "You may not delete your own account."
msgstr "자신의 계정을 삭제할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/usersettings.js:10
msgid "Site default"
msgstr "사이트 기본값"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/usersettings.js:110
msgid ""
"This will delete the API Key. It will cease to to function immediately."
msgstr "API 키가 삭제됩니다. 작동하는 것이 즉시 중단됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:4
msgid "Create Folder"
msgstr "폴더 만들기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:7
msgid "Please specify the name of the folder to create."
msgstr "만들 폴더의 이름을 지정하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:10
msgid "Folder name"
msgstr "폴더명"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:19
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:8
msgid ""
"Slicing is currently disabled since no slicer has been configured yet. "
"Please configure a slicer under \"Settings\"."
msgstr ""
"슬라이서는 아직 구성되지 않았으므로 현재 비활성화되어 있습니다. '설정'에"
"서 슬라이서를 구성하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:11
msgid ""
"Please configure which slicer and which slicing profile to use and name "
"the GCode file to slice to below, or click \"Cancel\" if you do not wish "
"to slice the file now."
msgstr ""
"사용할 슬라이서 및 슬라이스 프로파일을 구성하고 슬라이스할 G 코드 파일 이"
"름을 지정하거나 파일을 슬라이스하지 않으려면 \"취소\"를 클릭하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:14
msgid "Slicer"
msgstr "슬라이서"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:16
msgid "Select a slicer..."
msgstr "슬라이서를 선택..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:20
msgid "Runs locally"
msgstr "로컬에서 실행"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:23
msgid ""
"For performance reasons locally run slicers are disabled while printing"
msgstr ""
"성능상의 이유로 로컬에서 실행되는 슬라이서는 출력하는 동안 비활성화됩니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:27
msgid "Slicing Profile"
msgstr "슬라이스 프로파일"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:29
msgid "Select a slicing profile..."
msgstr "슬라이스 프로파일 선택..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:33
#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:5
msgid "Printer Profile"
msgstr "장비 프로파일"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:35
msgid "Select a printer profile..."
msgstr "장비 프로파일 선택..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:39
msgid "Output Filename"
msgstr "출력 파일 이름"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:48
msgid "After slicing..."
msgstr "슬라이스 후 ..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:58
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:40
msgid "Slice"
msgstr "슬라이스"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:10
msgid "Current Offset"
msgstr "현재 오프셋"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:16
msgid "New Offset"
msgstr "새 오프셋"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:19
msgid "-1"
msgstr "-1"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:22
msgid "+1"
msgstr "+1"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:24
#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:58
msgid "Delete Offset"
msgstr "오프셋 삭제"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:25
msgid ""
"Hint: Hitting <kbd>Enter</kbd> in the input field will also submit the "
"form"
msgstr "힌트: 입력 필드에서 <kbd>엔터</kbd>를 치면 폼도 전송됩니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:3
msgid "Setup Wizard"
msgstr "설치 마법사"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:41
msgid ""
"\n"
"                                            <strong>Mandatory Step!</"
"strong> You need to fill this out now.\n"
"                                        "
msgstr ""
"\n"
"                                            <strong>필수!</strong> 꼭 작성"
"해야합니다.\n"
"                                        "

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:56
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:60
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:63
msgid ""
"Unless otherwise noted, you may just skip any wizard page by clicking "
"\"Next\" or \"Finish\"."
msgstr ""
"필수 사항이 아니면 \"다음\" 또는 \"종료\"를 클릭하여 마법사 페이지를 건너 "
"뛸 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/about/about.jinja2:3
msgid "The snappy web interface for your 3D printer"
msgstr "웹 인터페이스"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:5
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:66
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:95
msgid "Active"
msgstr "활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:6
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:73
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:102
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:16
msgid "Update User"
msgstr "사용자 업데이트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:16
msgid "Change password"
msgstr "암호 변경"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:16
msgid "Delete user"
msgstr "사용자 삭제"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:33
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:40
msgid "Add user"
msgstr "사용자 추가"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:57
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:128
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:14
msgid "Repeat Password"
msgstr "암호 반복"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:80
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:109
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:152
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:37
msgid "Abort"
msgstr "중단"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:81
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:110
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:153
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:38
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:88
#, python-format
msgid "Edit user \"%(user)s\""
msgstr "사용자 편집 \"%(user)s\""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:117
#, python-format
msgid "Change password for user \"%(user)s\""
msgstr "사용자 암호 변경 \"%(user)s\""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:122
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:8
msgid "New Password"
msgstr "새 암호"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:137
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:24
msgid "Current API Key"
msgstr "현재 API 키"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:140
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:13
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:27
msgid "N/A"
msgstr "없음"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:5
#, python-format
msgid "Allow <a href=\"%(url)s\">Cross Origin Resource Sharing (CORS)</a>"
msgstr "<a href=\"%(url)s\">CORS (Cross Origin Resource Sharing)</a> 허용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:5
msgid "Needs restart"
msgstr "재시작이 필요합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:17
msgid ""
"Please note that changes to the API key are applied immediately, without "
"having to \"Save\" first."
msgstr "API 키의 변경 사항은 먼저 \"저장\"할 필요없이 즉시 적용됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:21
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:36
msgid "QR Code"
msgstr "QR 코드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:2
msgid ""
"Name of this OctoPrint instance, will be shown in the navigation bar and "
"broadcast on the network"
msgstr ""
"이 서버 인스턴스의 이름은 네비게이션바에 표시되고 네트워크에서 브로드캐스"
"트됩니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:3
msgid "Title"
msgstr "타이틀"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:8
msgid ""
"Personalize the color of the navigation bar - maybe to match your printer?"
msgstr "네비게이션바의 색을 변경합니까?"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:9
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:15
msgid "For acrylic printers ;)"
msgstr "아크릴 장비용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:18
msgid "Transparent color"
msgstr "투명색"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:22
msgid "Also personalize the icon of the browser tab"
msgstr "브라우저탭 아이콘 사용자화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:25
msgid "Colorize favicon (in supported browsers)"
msgstr "파비콘 색상화(지원되는 브라우저에서)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:30
msgid "Language Packs"
msgstr "언어 팩"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:32
msgid "Manage..."
msgstr "관리..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:36
msgid "Default Language"
msgstr "기본 언어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:43
msgid ""
"Changes to the default interface language will only become active after a "
"reload of the page and only be active if not overridden by the users "
"language settings."
msgstr ""
"기본 언어의 변경은 페이지를 다시 로드한 후에 활성화되며 사용자 언어 설정"
"에 의해 무시되지 않는 경우에만 활성화됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:49
msgid "Show temperatures in Fahrenheit as well as Celsius"
msgstr "화씨의 온도를 표시합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:56
msgid "Show fuzzy print time estimates"
msgstr "퍼지 출력 예상 시간 표시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:63
msgid "Close dialogs by clicking outside"
msgstr "외부를 클릭하여 대화 상자 닫기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:72
msgid "Manage Language Packs..."
msgstr "언어 팩 관리..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:76
msgid ""
"There is currently no central repository for language packs like there is "
"for plugins - any help to change that is appreciated!"
msgstr ""
"현재 플러그인과 같은 언어팩을 위한 중앙 저장소가 없습니다 - 도움을 주시면 "
"감사하겠습니다!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:79
#, python-format
msgid ""
"Until a repository is available, please see <a href=\"%(url)s\" target="
"\"_blank\" >the wiki</a> for language packs provided by the community."
msgstr ""
"저장소가 제공될 때까지 커뮤니티에서 제공하는 언어팩에 대한 <a href="
"\"%(url)s\" target=\"_blank\">위키</a>를 참조하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:82
msgid "Available Language Packs"
msgstr "사용 가능한 언어 팩"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:93
msgid "Last update:"
msgstr "마지막 업데이트:"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:107
msgid "No additional Language Packs are installed at the moment."
msgstr "추가 언어 팩은 현재 설치되지 않습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:112
msgid "Upload additional Language Packs"
msgstr "추가 언어 팩 업로드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:123
#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:66
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:77
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:125
msgid ""
"This does not look like a valid language pack. Valid language packs "
"should be either zip files or tarballs and have the extension \".zip\", "
"\".tar.gz\", \".tgz\" or \".tar\""
msgstr ""
"이는 유효한 언어팩처럼 보이지 않습니다. 유효한 언어팩은 zip 파일 또는 "
"tarballs 이어야 하며 확장자가 \".zip\", \".tar.gz\", \".tgz\" 또는 \".tar"
"\" 여야 합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:128
msgid ""
"Please note that you will have to reload the page in order for any newly "
"added language packs to become available."
msgstr "새로 추가된 언어팩을 사용하려면 페이지를 다시 로드해야 합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:5
msgid "Enable Temperature Graph"
msgstr "온도 그래프 사용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:12
msgid "Enable model size detection and warn if model exceeds print bed"
msgstr "모델 크기 감지를 활성화하고 모델이 출력판을 초과하는지 경고합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:12
msgid "Beta"
msgstr "시험판"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:19
msgid "Confirm before starting a print"
msgstr "출력을 시작하기 전에 확인합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:26
msgid "Confirm before cancelling a print"
msgstr "인쇄를 취소하기 전에 확인합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:33
msgid "Enable SD support"
msgstr "SD 지원 사용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:40
msgid "Enable Keyboard Control"
msgstr "키보드 제어 사용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:47
msgid "<code>G90</code>/<code>G91</code> overrides relative extruder mode"
msgstr ""
"<code>G90</code>/<code>G91</code>은 상대적 익스트루더 모드를 덮어씁니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:47
msgid "Smoothieware"
msgstr "Smoothieware"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:48
msgid ""
"This is used by the GCODE analysis in the backend and the viewer in the "
"frontend to interpret your sliced files correctly."
msgstr ""
"백엔드의 G 코드 분석과 프론트엔드의 뷰어가 슬라이스된 파일을 올바르게 해석"
"하는데 사용됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:52
msgid "Commands to not completely auto uppercase in the terminal tab"
msgstr "터미널 탭에서 자동으로 대문자로 변환하지 않는 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:53
msgid "Terminal Auto Uppercase Blacklist"
msgstr "터미널 자동 대문자 블랙리스트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:56
msgid ""
"Use this to specify the commands that should not have their parameters "
"automatically uppercased in the terminal tab. Just the G or M code, comma "
"separated."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하여 터미널 탭에 매개 변수가 자동으로 대문자가 아니어야 하"
"는 명령을 지정합니다. G 코드 또는 M 코드만 쉼표로 구분됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:5
msgid "Upload Folder"
msgstr "업로드 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:9
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:19
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:29
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:39
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:49
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckTest.jinja2:1
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegPath.jinja2:6
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:6
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:6
msgid "Test"
msgstr "검사"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:15
msgid "Timelapse Folder"
msgstr "타임랩스 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:25
msgid "Timelapse Temp Folder"
msgstr "타임랩스 임시 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:35
msgid "Logs Folder"
msgstr "로그 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:45
msgid "Watched Folder"
msgstr "감시 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:57
msgid ""
"Actively poll the watched folder. Check this if files in your watched "
"folder aren't automatically added otherwise."
msgstr ""
"감시 폴더를 폴링합니다. 감시 폴더의 파일이 자동으로 추가되지 않으면 이 옵"
"션을 선택하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:62
msgid "Disk space thresholds"
msgstr "디스크 공간 임계값"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:64
msgid ""
"If the free disk space falls below these thresholds, OctoPrint will warn "
"the user."
msgstr "여유 저장 공간이 이 값들보다 낮으면 사용자에게 경고합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:67
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:76
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:419
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:435
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:444
#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:117
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:73
msgid "Critical"
msgstr "위험"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:79
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodevisualizer.jinja2:25
msgid ""
"Provide values including size unit. Allowed units are: b, byte, bytes, "
"kb, mb, gb, tb (case insensitive). Example: <code>5MB</code>, "
"<code>500KB</code>"
msgstr ""
"크기 단위를 포함하여 값을 제공합니다. 허용된 단위: b, byte, bytes, kb, "
"mb, gb, tb. 예: <code>5MB</code>, <code>500KB</code>"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:3
msgid "Before print job starts"
msgstr "인쇄 작업이 시작되기 전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:6
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:34
msgid ""
"Anything you put here will be executed <em>before</em> any lines in your "
"files."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:10
msgid "After print job completes"
msgstr "인쇄 작업이 완료된 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:13
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:20
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:27
msgid ""
"Anything you put here will be executed <em>after</em> any lines in your "
"files."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:17
msgid "After print job is cancelled"
msgstr "인쇄 작업이 취소된 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:24
msgid "After print job is paused"
msgstr "인쇄 작업이 일시 중지된 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:31
msgid "Before print job is resumed"
msgstr "인쇄 작업을 다시 시작하기 전에"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:38
msgid "Before tool change"
msgstr "노즐 교체 전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:41
msgid ""
"Anything you put here will be executed <em>before</em> any tool change "
"commands <code>Tn</code>."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:45
msgid "After tool change"
msgstr "노즐 교체 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:48
msgid ""
"Anything you put here will be executed <em>after</em> any tool change "
"commands <code>Tn</code>."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:52
msgid "After connection to printer is established"
msgstr "장비 연결이 설정된 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:58
msgid "Before connection to printer is closed"
msgstr "장비 연결이 끊어지기 전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:61
msgid ""
"Anything you put here will only be executed when closing the connection "
"actively. If the connection to the printer is suddenly lost nothing will "
"be sent."
msgstr ""
"연결을 정상적으로 끊을 때만 실행됩니다. 장비에 대한 연결이 갑자기 끊어지"
"면 아무것도 보내지지 않습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodevisualizer.jinja2:5
msgid "Enable GCode Visualizer"
msgstr "G 코드 시각화 활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodevisualizer.jinja2:9
msgid "Maximum size the GCodeViewer autoloads the file for preview"
msgstr "G 코드뷰어에서 미리 보기를 위한 파일을 자동 로드 하는 최대 크기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodevisualizer.jinja2:10
msgid "GCode Visualizer file size threshold"
msgstr "G 코드 시각화 파일 크기 임계값"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodevisualizer.jinja2:15
msgid "on desktop"
msgstr "데스크톱"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodevisualizer.jinja2:21
msgid "on mobile"
msgstr "모바일"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/printerprofiles.jinja2:5
msgid "Add Profile..."
msgstr "프로파일 추가..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:4
msgid "Intervals &amp; timeouts"
msgstr "시간 간격 &amp; 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:5
msgid "Firmware &amp; protocol"
msgstr "펌웨어 &amp; 프로토콜"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:6
msgid "Behaviour"
msgstr "행동"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:13
msgid ""
"Serial port to connect to, setting this to AUTO will make OctoPrint try "
"to automatically find the right setting"
msgstr ""
"통신 포트에 연결하기 위해 이 설정을 자동으로 설정하면 자동으로 적당한 설정"
"을 찾습니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:14
#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:1
msgid "Serial Port"
msgstr "통신포트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:19
msgid ""
"Serial baud rate to connect with, setting this to AUTO will make "
"OctoPrint try to automatically find the right setting"
msgstr ""
"통신 속도를 사용하기 위해 이 설정을 자동으로 설정하면 서버가 자동으로 적당"
"한 설정을 찾습니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:20
#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:3
msgid "Baudrate"
msgstr "통신속도"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:25
msgid ""
"Makes OctoPrint try to connect to the printer automatically during start "
"up"
msgstr "시작하는 동안 자동으로 장비에 연결 시도"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:28
msgid "Auto-connect to printer on server start"
msgstr "서버 시작시 장비에 자동 연결"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:33
msgid "Additional serial ports"
msgstr "추가적인 통신 포트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:36
#, python-format
msgid ""
"Use this to define additional <a href=\"%%(glob_url)s\">glob patterns</a> "
"matching serial ports to list for connecting against, e.g. <code>/dev/"
"ttyAMA*</code>. One entry per line. Please note that ports will only be "
"offered to connect to if they get also detected by the <em>operating "
"system</em>. Adding a port here will not make it magically appear in "
"OctoPrint. If the operating system doesn't see your printer you need to "
"solve this first."
msgstr ""
"연결할 시리얼 포트 목록에 일치하는 추가 <a href=\"%%(glob_url)s\">글롭 패"
"턴</a>을 <code>/dev/ttyAMA*</code>와 같이 정의하려면 이 항목을 사용하십시"
"오. 한 줄 당 항목 하나입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:40
msgid "Additional baud rates"
msgstr "추가적인 통신 속도"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:43
msgid ""
"Use this to define additional serial port baud rates to list for "
"connecting with, e.g. <code>123456</code>. Comma separated."
msgstr ""
"<code>123456</code>와 같은 연결을 위해 목록에 추가 직렬 포트 전송 속도를 "
"정의하는데 사용합니다. 쉼표로 구분됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:49
msgid "Request exclusive access to the serial port"
msgstr "시리얼 포트에 대한 독점 액세스 요청"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:50
msgid "Uncheck this if you are having problems connecting to your printer."
msgstr "장비 연결에 문제가있는 경우 선택을 취소하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:55
msgid "Apply parity double open workaround"
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:59
#, python-format
msgid ""
"Use this if you are running into <a href=\"%%(url)s\" target=\"_blank\" "
"rel=\"noopener noreferer\">this problem</a>."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:62
msgid "If detected as potentially needed"
msgstr "잠재적으로 필요한 것으로 감지된 경우"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:66
msgid ""
"Use this if connecting to your printer fails with <code>(22, 'Invalid "
"argument')</code>."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:72
msgid "Serial logging"
msgstr "통신 상태 로그"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:76
msgid "Log communication to <code>serial.log</code>"
msgstr "통신 상태 로그: <code>serial.log</code>"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:77
msgid ""
"While this can negatively impact performance, a <code>serial.log</code> "
"can be incredibly useful for debugging any issues observed in the "
"communication between OctoPrint and your printer."
msgstr ""
"성능에 영향을 줄 수 있지만, <code>serial.log</code>는 서버와 장비간의 통신"
"에서 나온 문제를 디버깅하는 데 매우 유용할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:85
msgid "Query intervals"
msgstr "쿼리 간격"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:86
msgid ""
"Interval in which to poll for the temperature information from the printer"
msgstr "장비에서 온도 정보를 폴링하는 간격"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:87
msgid "Temperature interval (polling)"
msgstr "온도 간격 (폴링)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:93
msgid "When printing or idle"
msgstr "출력중이거나 대기중"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:100
msgid "When idle and a target temperature is set"
msgstr "대기 및 목표 온도 설정시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:103
msgid ""
"Temperature report interval to request from autoreport capable firmwares. "
"A value of 0 disables autoreporting by the firmware and forces polling."
msgstr ""
"자동 보고가 가능한 펌웨어로부터 요청할 온도 보고 간격. 값 0은 펌웨어에 의"
"한 자동 보고를 비활성화하고 폴링을 실행합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:104
msgid "Temperature interval (autoreport)"
msgstr "온도 간격 (자동 보고)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:110
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:130
msgid "Autoreport interval to request from firmware"
msgstr "펌웨어 자동 보고 간격"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:113
msgid ""
"Interval in which to poll for the SD printing status information from the "
"printer while printing"
msgstr "출력하는 동안 장비에서 SD 인쇄 상태 정보를 폴링하는 간격"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:114
msgid "SD status interval (polling)"
msgstr "SD비 상태 주기(폴링)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:120
msgid "When printing from the printer's SD"
msgstr "장에 연결된 SD로부터 인쇄중일 때"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:123
msgid ""
"SD status interval to request from autoreport capable firmwares. A value "
"of 0 disables autoreporting by the firmware and forces polling."
msgstr ""
"자동 보고 가능 펌웨어에서 요청할 SD 상태 간격입니다. 값이 0 이면 펌웨어에"
"의한 자동 업데이트가 비활성화되고 폴링이 강제로 해제됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:124
msgid "SD status interval (autoreport)"
msgstr "SD 상태 주기(자동보고)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:135
msgid "Timeouts"
msgstr "시간제한"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:136
msgid ""
"Time after which the communication with your printer will be considered "
"timed out if nothing was sent by your printer (and an attempt to get it "
"talking again will be done). Increase this if your printer takes longer "
"than this for some moves."
msgstr ""
"장비와의 통신이 전송되지 않은 경우 장비와의 통신 시간이 초과된 것으로 간주"
"되는 시간 (그리고 다시 말하는 것을 시도 하는 경우). 일부 이동에 비해 장비"
"가 이보다 오래 걸리면 이를 늘립니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:137
msgid "Communication timeout"
msgstr "통신 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:143
msgid "<code>busy</code> protocol support not detected"
msgstr "<code>busy</code> 프로토콜 지원이 발견되지 않음"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:150
msgid "<code>busy</code> protocol support detected"
msgstr "<code>busy</code> 프로토콜 지원이 발견됨"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:153
msgid ""
"Time after which a connection attempt to the printer will be considered "
"as having failed"
msgstr "장비에 대한 연결 시도가 실패한 것으로 간주되는 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:154
msgid "Connection timeout"
msgstr "연결 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:162
msgid ""
"Time after which to consider an auto detection attempt to have failed if "
"no successful connection is detected"
msgstr ""
"성공적인 연결이 감지되지 않으면 자동 검색 시도가 실패한 것으로 간주되는 시"
"간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:163
msgid "Autodetection timeout"
msgstr "자동 감지 시간 초과"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:171
msgid ""
"Time after which to consider a position query on pause or cancel to have "
"failed"
msgstr ""
"일시 중지 또는 취소에 대한 위치 쿼리를 실패한 것으로 간주하는데 걸리는 시"
"간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:172
msgid "Position query timeout"
msgstr "위치 쿼리 시간 초과"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:183
msgid ""
"Time to wait after opening the serial connection before starting baudrate "
"detection"
msgstr "시리얼 연결 후 전송속도 감지를 위해 기다릴 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:184
msgid "Initial baudrate detection pause"
msgstr "초기 전송속도 감지 일시정지"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:190
msgid ""
"Some controllers need a bit of a breather before baudrate detection after "
"initial connect. If baudrate detection fails due to a hanging controller, "
"try increasing this value."
msgstr ""
"일부 컨트롤러는 초기 연결 후 전송속도를 감지하기 전에 약간의 시간을 필요"
"로 합니다. 컨트롤러를 기다리느라 전송속도 검출에 실패할 경우 이 값을 증가"
"시켜 보세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:193
msgid ""
"Maximum consecutive communication timeouts while idle. More than this and "
"the printer will be considered to be gone. Set to 0 to disable."
msgstr ""
"유휴상태일 때 최대 연속 통신 제한시간. 이 값보다 오래되면 장비가 사라진 것"
"으로 간주될 것입니다. 비활성화하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:194
msgid "Max. consecutive timeouts while idle"
msgstr "유휴상태일때 최대 연속 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:197
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:204
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:211
msgid "Set to 0 to disable consecutive timeout detection and handling."
msgstr "연속 제한시간 감지와 핸들링을 비활성화하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:200
msgid ""
"Maximum consecutive communication timeouts while printing. More than this "
"and the printer will be considered to be gone. Set to 0 to disable."
msgstr ""
"출력 중일 때 최대 연속 통신 제한시간. 이 값보다 오래되면 장비가 사라진 것"
"으로 간주될 것입니다. 비활성화 하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:201
msgid "Max. consecutive timeouts while printing"
msgstr "인쇄중 최대 연속 초과 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:207
msgid ""
"Maximum consecutive communication timeouts while a long running command "
"is active. More than this and the printer will be considered to be gone. "
"Set to 0 to disable."
msgstr ""
"장시간 실행 명령이 활성화되어 있는 동안 최대 연속 통신 초과시간. 이 시간 "
"이상이면 프린터가 사라진 것으로 간주됩니다. 비활성화하려면 0으로 설정합니"
"다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:208
msgid "Max. consecutive timeouts during long running commands"
msgstr "장시간 실행 명령동안 최대 연속 시간 초과"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:220
msgid "Firmware specific settings"
msgstr "펌웨어 별 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:224
msgid "Enable automatic firmware detection"
msgstr "자동 펌웨어 감지 사용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:225
msgid ""
"\n"
"                                If enabled, OctoPrint will try to figure "
"out your printer's firmware automatically and adjust some communication "
"parameters based on that.\n"
"                                If that doesn't work out, or you want "
"more granular control, uncheck this and the parameters in question will "
"become visible for you to adjust.\n"
"                            "
msgstr ""
"\n"
"    활성화된 경우, 서버는 장비의 펌웨어를 자동으로 파악하여 그에 따라 일"
"부 통신 매개변수를 조정하려고 할 것입니다.\n"
"    제대로 작동하지 않거나 보다 세밀한 제어를 원하는 경우 이 옵션을 선택 "
"해제하면 해당 매개 변수를 조정할 수 있게됩니다.\n"
"    "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:236
msgid "Select SD files by relative path"
msgstr "상대경로로 SD 파일 선택"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:236
msgid "RepRap Firmware"
msgstr "RepRap 펌웨어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:243
msgid "Always assume SD card is present"
msgstr "항상 SD 카드가 존재한다고 가정합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:243
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:250
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:257
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:264
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:271
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:282
msgid "Repetier"
msgstr "Repetier"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:250
msgid "Ignore consecutive resend requests for the same line"
msgstr "동일 선상의 연속 재전송 요청 무시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:257
#, python-format
msgid ""
"Support <code>TargetExtr%%n</code>/<code>TargetBed</code> target "
"temperature format"
msgstr ""
"<code>TargetExtr%%n</code>/<code>TargetBed</code> 타겟 온도 형식 지원"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:264
msgid "Disable detection of external heatups"
msgstr "외부 히트-업 감지 비활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:271
msgid "Actively pause communication during <code>G4</code> dwell command"
msgstr "<code>G4</code> dwell 커맨드 중 통신을 능동적으로 일시중지"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:276
msgid "Send a checksum with the command"
msgstr "명령과 함께 체크섬 보내기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:279
msgid "When printing"
msgstr "출력시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:296
msgid "Support temperature autoreporting by firmware, if detected"
msgstr "감지된 경우 펌웨어가 온도 자동 보고를 지원합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:303
msgid "Support sd status autoreporting by firmware, if detected"
msgstr "감지된 경우 펌웨어가 SD 상태 자동 보고를 지원합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:310
msgid ""
"Send emergency GCODES <code>M108</code> and <code>M410</code> without "
"waiting for acknowledgement, if detected as supported by the firmware"
msgstr ""
"펌웨어에서 지원되는 것으로 감지된 경우, 확인을 기다리지 않고 비상 GCODE "
"<code>M108</code> 및 <code>M410</code> 전송"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:317
msgid "Support <code>busy</code> protocol, if detected"
msgstr "감지된 경우, <code>busy</code>프로토콜 지원"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:324
msgid "Simulate <code>ok</code> for <code>M29</code>"
msgstr "<code>M29</code>에대해 <code>ok</code> 시뮬레이션"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:325
msgid ""
"Most Marlin forks that were derived from Marlin versions &lt; v1.1.0 do "
"not send an acknowledging <code>ok</code> for a <code>M29</code>. Check "
"this if you run into communication stalls following streaming of a file "
"to your printer's SD."
msgstr ""
"Marlin 버전 v1.1.0이하에서 파생된 대부분의 Marlin 포크는 <code>M29</code>"
"에 대해 <code>ok</code>를 보내지 않습니다. 파일을 프린터 SD로 스트리밍한 "
"후 통신 중지가 발생하면  체크하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:330
msgid "Simulate <code>ok</code> for resend requests"
msgstr "재전송 요청에 대하여 <code>ok</code> 시뮬레이션"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:333
msgid "If detected as necessary"
msgstr "필요에따라 감지된 경우"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:341
msgid ""
"Some Marlin forks lack an acknowledging <code>ok</code> with their resend "
"requests. Set this to \"always\" or \"if detected as necessary\" if you "
"run into communication stalls on resend requests."
msgstr ""
"일부 Marlin 포크는 그들의 재전송 요청에 대해 <code>ok</code> 인정이 빠져있"
"습니다. 재전송 요청 시 통신 중지가 발생 하면 \"항상\" 또는 \"필요에 의해 "
"감지된 경우\"로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:348
msgid "Protocol fine tuning"
msgstr "프로토콜 미세 조절"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:352
msgid "Wait for <code>start</code> on connect"
msgstr "연결시 <code>start</code> 코드 대기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:353
msgid ""
"Try checking this if you run into connection timeouts due to your printer "
"taking too long to respond to OctoPrint's handshake attempts on connect."
msgstr ""
"서버의 핸드셰이크 시도에 응답하는데 시간이 너무 오래 걸리기 때문에 연결시"
"간 초과가 발생하면 이를 확인하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:358
msgid "Blocked commands"
msgstr "차단된 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:361
msgid ""
"Use this to specify commands that should never be sent to the printer. "
"Just the G or M code, comma separated. Defaults to <code>M0</code> and "
"<code>M1</code> since most firmware will block until a button on the "
"controller has been pressed if it receives either of those two commands."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:365
msgid "Pausing commands"
msgstr "일시중지 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:368
msgid ""
"Use this to specify commands on which OctoPrint should pause the print "
"job. Just the G or M code, comma separated. Defaults to <code>M0</code>, "
"<code>M1</code> and <code>M25</code>."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:372
msgid "Emergency commands"
msgstr "긴급 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:375
msgid ""
"Use this to specify emergency commands which should jump any queues and - "
"if supported by the firmware - be force sent. Just the G or M code, comma "
"separated. Defaults to <code>M112</code>, <code>M118</code> and "
"<code>M410</code>."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:380
msgid "Command to send to the firmware on first handshake attempt."
msgstr "첫번째 핸드셰이크 시도에서 펌웨어로 보내는 명령입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:381
msgid "\"Hello\" command"
msgstr "\"Hello\" 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:384
msgid ""
"Use this to specify a different command than the default <code>M110</"
"code> to send to the printer on initial connection to trigger a "
"communication handshake."
msgstr ""
"초기 연결 시 프린터로 전송하여 통신 핸드셰이크를 트리거하는 기본<code> "
"M110</code>커맨드 대신 다른 명령을 지정하려면 이 옵션을 사용하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:387
msgid ""
"Commands that are know to run long and hence should suppress "
"communication timeouts from being triggered."
msgstr ""
"오래 실행되고 따라서 통신 시간 제한이 트리거되는 것을 억제해야 하는 명령"
"을 알 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:388
msgid "Long running commands"
msgstr "장시간 실행 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:391
msgid ""
"Use this to specify the commands known to take a long time to complete "
"without output from your printer and hence might cause timeout issues. "
"Just the G or M code, comma separated."
msgstr ""
"프린터에서 출력하지 않고 오랜 시간이 걸리는 것으로 알려진 명령을 지정하면 "
"시간 초과 문제가 발생할 수 있습니다. G 코드 또는 M 코드만 쉼표로 구분."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:394
msgid ""
"Commands that always require a line number and checksum to be sent with "
"them."
msgstr "항상 라인 번호와 함께 보낼 체크섬이 필요한 명령입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:395
msgid "Commands that always require a checksum"
msgstr "항상 체크섬이 필요한 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:398
msgid ""
"Use this to specify which commands <strong>always</strong> need to be "
"sent with a checksum. Comma separated list."
msgstr ""
"이 명령을 사용하여 <strong>항상</strong> 체크섬과 함께 보내야 하는 명령을 "
"지정합니다. 목록은 쉼표로 분리됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:407
msgid "Error handling"
msgstr "오류 처리"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:409
msgid ""
"What to do on a firmware error (<code>Error:</code> or <code>!!</code>)"
msgstr "펌웨어 오류시 수행할 작업 (<code>오류:</code> 또는 <code>!!</code>)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:412
msgid "Disconnect from the printer"
msgstr "프린터에서 연결 끊기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:415
msgid "Cancel any ongoing prints but stay connected to the printer"
msgstr "진행중인 출력을 취소하고 프린터에 계속 연결"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:416
msgid ""
"Please note that if you choose this, OctoPrint will still disconnect from "
"the printer in case of <em>fatal</em> errors reported by your firmware (e."
"g. <code>kill() called</code>, <code>fatal:</code>)."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:420
msgid ""
"Only choose this if your firmware sends error messages that are not "
"actual errors. Might mask printer issues (even fatal errors!), be careful!"
msgstr ""
"펌웨어가 실제 오류가 아닌 오류 메시지를 보내는 경우에만 이를 선택 하십시"
"오. 장비 문제를 감출 수 있으므로 조심!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:426
msgid "Send <code>M112</code> on disconnect due to error"
msgstr "오류로 인해 연결 해제시 <code>M112</code>를 전송하십시오"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:427
msgid ""
"If this is checked, OctoPrint will try to send an <code>M112</code> prior "
"to a disconnect due to a (fatal) error in order to disable heaters and "
"motors."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:435
msgid "Log position on pause"
msgstr "일시 중지시 위치 로그"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:436
msgid ""
"If you disable this, the <code>pause_position</code> placeholders in your "
"pause/resume GCODE scripts will stay unpopulated! However, pausing speed "
"might improve slightly."
msgstr ""
"이 기능을 사용하지 않도록 설정하면 일시중지/다시시작 G 코드 스크립트의 "
"<code>pause_position</code> 자리 표시자는 채워지지 않은 상태로 유지됩니"
"다. 그러나 일시중지 속도가 약간 향상 될 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:444
msgid "Log position on cancel"
msgstr "취소시 위치 로그"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:445
msgid ""
"If you disable this, the <code>cancel_position</code> placeholders in "
"your cancel GCODE script and the corresponding data in the print recovery "
"data will stay unpopulated! However, cancelling speed might improve "
"slightly."
msgstr ""
"이 기능을 사용하지 않도록 설정하면 <code>cancel_position</code> 자리 표시"
"자를 취소 G 코드 스크립트 및 출력 복구 데이터의 해당 데이터는 채워지지 않"
"은 상태로 유지됩니다! 그러나 취소 속도가 약간 향상될 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:450
msgid ""
"Attempt to abort any blocking heatups on cancel via <code>M108</code>."
msgstr "<code>M108</code>로 취소할 때 가열차단 중지 시도."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:451
msgid ""
"Uncheck this if your firmware doesn't support <code>M108</code> for "
"aborting blocking heatups!"
msgstr ""
"펌웨어에서 <code>M108</code>에 대해 aborting blocking heatups을 지원하지 "
"않는 경우 이 옵션을 선택 해제하세요!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:2
msgid "Commands"
msgstr "명령어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:8
msgid "Connectivity check"
msgstr "연결 확인"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:13
msgid "Plugin blacklist processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:2
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:4
msgid "Graph cutoff"
msgstr "그래프 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:10
msgid "Needs a restart of OctoPrint to become active."
msgstr "활성 상태가 되려면 서버를 다시 시작해야합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:13
msgid "Fine adjustments"
msgstr "정밀 조정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:17
msgid "Send temperature fine adjustments automatically"
msgstr "온도 정밀 조정 자동 전송"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:19
msgid ""
"Enable this to have temperature fine adjustments you do via the + or - "
"button be sent to the printer automatically."
msgstr ""
"이 기능을 사용하면 + 또는 - 버튼을 통해 온도를 미세하게 조정하여 자동으로 "
"장비로 보낼 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:23
msgid "Sending delay"
msgstr "전송 지연"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:29
msgid ""
"OctoPrint will use this delay to limit the number of sent temperature "
"commands should you perform multiple fine adjustments in a short time."
msgstr ""
"서버는 이 지연을 사용하여 짧은 시간에 여러가지 미세조정을 수행해야 하는 온"
"도 명령 전송의 수를 제한합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:32
msgid "Presets"
msgstr "프리셋"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:34
msgid "Extruder"
msgstr "압출기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/terminalfilters.jinja2:4
msgid "RegExp"
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:5
msgid ""
"If you do not wish to change your password, just leave the following "
"fields empty."
msgstr "암호를 변경하지 않으려면 비워 두십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:32
msgid ""
"Please note that changes to the API key are applied immediately, without "
"having to \"Confirm\" first."
msgstr "API 키에 대한 변경은 먼저 \"확인\" 하지 않고 즉시 적용됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/interface.jinja2:3
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/interface.jinja2:11
msgid ""
"Changes to the interface language will only become active after a reload "
"of the page."
msgstr "인터페이스 언어의 변경은 페이지를 새로 고침한 후에만 활성화됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:1
msgid "All Done!"
msgstr "완료!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"    Your OctoPrint installation is now all set up and ready to go.\n"
msgstr ""
"\n"
"    설치가 완료되었습니다.\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:7
msgid "For your printer's safety"
msgstr "안전에 관한 사항"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:10
msgid ""
"\n"
"    Even with OctoPrint attached you should <strong class=\"text-error"
"\">never leave\n"
"    your printer running completely unattended</strong>. The electronics "
"in our consumer printers can and\n"
"    sometimes sadly do catch fire, so stay or have someone else stay "
"close enough to physically intervene\n"
"    in case of such catastrophic failure.\n"
msgstr ""
"\n"
"    서버가 연결된 상태에서도 <strong class=\"text-error\"> 장비를 무인 상"
"태로 두지 마십시오</strong>.\n"
"    전자 제품은 때때로 화재가 발생할 수 있습니다. 따라서 누군가는 가까운 "
"곳에 머물러 있어야 이러한\n"
"    경우에 물리적으로 개입할 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You also should <strong class=\"text-error\">never make your "
"OctoPrint instance available for everyone on the\n"
"    public internet</strong>, even with Access Control enabled. Your "
"instance <em>will</em> be found, and bad people\n"
"    <em>will</em> try to abuse it. Don't put yourself at risk,\n"
"    <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">use "
"a safe way to access your instance remotely</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    또한 액세스 제어가 활성화되어 있어도 <strong class=\"text-error\">공"
"용 인터넷의 모든 사람이 서버 인스턴스를 사용할 수 없도록</strong>해야합니"
"다.\n"
"    당신의 인스턴스가 <em>발견</em>되고 나쁜 사람들이 그것을 <em>악용</em>"
"하려고 시도할 것입니다.\n"
"    위험에 처하지 않게 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel="
"\"noopener noreferrer\">안전한 방법으로 인스턴스에 원격으로 액세스</a>하십"
"시오.\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:23
msgid "If you enjoy OctoPrint..."
msgstr "서버 사용이 유익한 경우..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:26
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Please consider <strong><a href=\"%(url)s\" target=\"_blank"
"\">supporting OctoPrint's ongoing development</a></strong>,\n"
"    which can only continue with funding by users like you! You can also "
"find this link in the \"About\" dialog.<br>\n"
"    <strong>Thank you!</strong>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <strong><a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">지속적인 개발 지원 </"
"a></strong>을 고려해보십시오.\n"
"    귀하와 같은 사용자가 계속해서 자금을 지원할 수 있습니다! '정보' 대화 "
"상자에서 이 링크를 찾을 수도 있습니다.<br>\n"
"    <strong> 감사합니다! </strong>\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:32
msgid ""
"\n"
"    With all that being said, <strong>Happy and Safe Printing</strong>!\n"
msgstr ""
"\n"
"    <strong>즐겁고 안전한 인쇄</strong>!\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_start.jinja2:1
msgid "Hello!"
msgstr "안녕하세요!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_start.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"    Thank you for installing OctoPrint!\n"
msgstr ""
"\n"
"    설치해 주셔서 감사합니다!\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_start.jinja2:6
msgid ""
"\n"
"    This wizard will guide you through the final steps to get your "
"OctoPrint instance all set up and ready to go. We'll\n"
"    get you printing in no time!\n"
msgstr ""
"\n"
"    설치 마법사는 서버 인스턴스를 모두 설정하고 바로 사용할 수 있도록 하"
"는 마지막 단계로 안내합니다.\n"
"\n"

#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:19
msgid "User Settings"
msgstr "사용자 설정"

#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:20
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: src/octoprint/templates/navbar/settings.jinja2:1
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/octoprint/templates/navbar/settings.jinja2:1
msgid "OctoPrint Settings"
msgstr "설정"

#: src/octoprint/templates/navbar/settings.jinja2:1
msgid "Settings update detected"
msgstr "설정 업데이트가 감지되었습니다"

#: src/octoprint/templates/navbar/settings.jinja2:1
msgid "Reload all"
msgstr "모두 재로드"

#: src/octoprint/templates/navbar/settings.jinja2:1
msgid "Reload only non-conflicting changes"
msgstr "충돌하지 않는 변경사항만 재로드"

#: src/octoprint/templates/navbar/systemmenu.jinja2:1
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:5
msgid "Upload locally"
msgstr "로컬 업로드"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:71
msgid "Upload to SD"
msgstr "SD 업로드"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:7
msgid "Cannot upload to printer's SD while printing"
msgstr "출력하는 동안 장비의 SD에 업로드할 수 없음"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:7
msgid "SD not initialized"
msgstr "SD가 초기화되지 않았습니다"

#: src/octoprint/templates/overlays/offline.jinja2:9
msgid "Attempt to reconnect"
msgstr "다시 연결 시도"

#: src/octoprint/templates/overlays/reloadui.jinja2:6
msgid "Please reload"
msgstr "재로드 해주십시오"

#: src/octoprint/templates/overlays/reloadui.jinja2:7
msgid ""
"\n"
"                    There is a new version of the server active now, a "
"reload\n"
"                    of the user interface is needed. This will not "
"interrupt\n"
"                    any print jobs you might have ongoing. Please reload "
"the\n"
"                    web interface now by clicking the button below.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    현재 서버의 새 버전이 활성화되어 있으므로 사용자 인터"
"페이스를\n"
"                    다시 로드해야합니다. 아래 버튼을 클릭하여 웹 인터페이"
"스를 \n"
"                    지금 다시 로드하십시오.\n"
"                "

#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:8
msgid "Save connection settings"
msgstr "연결 설정 저장"

#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:11
msgid "Auto-connect on server startup"
msgstr "시작시 서버 자동 연결"

#: src/octoprint/templates/sidebar/connection_header.jinja2:2
msgid "Refresh connection options"
msgstr "연결 옵션 새로 고침"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:9
msgid "Back"
msgstr "이전"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:10
msgid "Currently in"
msgstr "현재"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:19
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:34
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:46
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:20
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:35
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:4
msgid "Uploaded"
msgstr "업로드 완료"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:22
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:41
msgid "Hash"
msgstr "해쉬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:24
msgid "Additional data"
msgstr "추가적인 데이터"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:27
msgid "Load"
msgstr "로드"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:28
msgid "Load and Print"
msgstr "로드후 출력"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:54
msgid "Free"
msgstr "여유"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:54
msgid "Total"
msgstr "총"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:59
msgid "Create folder..."
msgstr "폴더 만들기..."

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:89
msgid "Hint: You can also drag and drop files on this page to upload them."
msgstr "힌트: 이 페이지의 파일을 드래그 앤 드롭하여 업로드할 수도 있습니다."

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:2
msgid "File list settings"
msgstr "파일 목록 설정"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:6
msgid "Apply filters to search results"
msgstr "검색 결과에 필터 적용"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:9
msgid "Sort by upload date"
msgstr "날짜별 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:14
msgid "Sort by Folders, Files"
msgstr "폴더, 파일순 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:15
msgid "Sort by Files, Folders"
msgstr "파일, 폴더순 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:16
msgid "Mixed"
msgstr "혼합"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:27
msgid "Only show files stored locally"
msgstr "로컬에 저장된 파일만 표시"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:28
msgid "Only show files stored on SD"
msgstr "SD에 저장된 파일만 표시"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:31
msgid "Hide successfully printed files"
msgstr "출력 성공 파일 감추기"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:36
msgid "Refresh file list"
msgstr "파일 목록 갱신"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:43
msgid "SD Card operations"
msgstr "SD 카드 작업"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:47
msgid "Initialize SD card"
msgstr "SD 카드 초기화"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:48
msgid "Refresh SD files"
msgstr "SD 파일 새로 고침"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:49
msgid "Release SD card"
msgstr "SD 카드 꺼내기"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:1
msgid "Current printer state"
msgstr "현재 장비 상태"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:3
msgid "Name of file currently selected for printing"
msgstr "현재 출력용으로 선택된 파일 이름"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:3
msgid "File"
msgstr "파일"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:4
msgid "Upload date of the file currently selected or printing"
msgstr "현재 출력중이거나 선택된 파일의 업로드 날짜"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:6
msgid "User who selected this file for printing"
msgstr "이 파일을 출력용으로 선택한 사용자"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:9
msgid "Current timelapse configuration"
msgstr "현재 타임랩스 설정"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:14
msgid ""
"Estimated total print time based on analysis of the file or past prints"
msgstr "파일 또는 과거 출력물을 분석한 결과 총 예상 인쇄 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:14
msgid "Approx. Total Print Time"
msgstr "예상 출력시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:16
msgid "Total print time so far"
msgstr "지금까지 총 출력 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:16
msgid "Print Time"
msgstr "출력시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:17
msgid ""
"Estimated time until the print job is done. This is only an estimate and "
"accuracy depends heavily on various factors!"
msgstr ""
"출력 작업이 완료될때까지의 예상 시간입니다. 이것은 단지 추정치이며 정확성"
"은 다양한 요소에 크게 의존합니다!"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:17
msgid "Print Time Left"
msgstr "남은시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:18
msgid "Bytes printed vs total bytes of file"
msgstr "출력된 바이트수대 파일의 총 바이트 수"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:18
msgid "Printed"
msgstr "출력량"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:29
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:29
msgid "Print"
msgstr "출력"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:30
msgid "Resume"
msgstr "재시작"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:31
msgid "Cancels the print job"
msgstr "출력 취소"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:4
msgid ""
"Please define the maximum speed/feedrate of the individual axes and "
"whether their control should be inverted or not."
msgstr ""
"개별 축의 최대 속도/토출 속도와 제어를 반전할지 여부를 정의하십시오."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:8
msgid "X"
msgstr "X"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:15
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:27
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:39
msgid "Invert control"
msgstr "반전 제어"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:20
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:32
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:44
msgid "E"
msgstr "E"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:54
msgid ""
"This information is used for manual control via the \"Control\" tab. It "
"does NOT influence already sliced files that you upload to OctoPrint!"
msgstr ""
"이 정보는 \"제어\"탭을 통한 수동 제어에 사용됩니다. 서버에 업로드한 슬라이"
"스된 파일에는 영향을 주지 않습니다!"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:3
msgid "Form Factor"
msgstr "구조"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:5
msgid "Rectangular"
msgstr "사각형"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:8
msgid "Circular"
msgstr "원형"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:13
msgid "Origin"
msgstr "원점"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:21
msgid "Heated Bed"
msgstr "출력판 가열"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:27
msgid "Heated Chamber"
msgstr "챔버 가열"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:35
msgid "Please define the print volume."
msgstr "출력 가능 크기를 정해주세요."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:41
msgid "Width (X)"
msgstr "폭(X)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:50
msgid "Depth (Y)"
msgstr "깊이(Y)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:61
msgid "Diameter (X/Y)"
msgstr "직경(X/Y)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:71
msgid "Height (Z)"
msgstr "높이(Z)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:81
msgid ""
"\n"
"            If your printer's print head may move slightly outside the "
"print volume (e.g. for nozzle cleaning routines)\n"
"            you can define a custom safe bounding box for its movements "
"below.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            장비의 헤드가 출력 볼륨 밖으로 약간 벗어날 수 있는 경우 (예 : "
"노즐 청소 루틴의 경우) 아래에서 그 이동에 대한 사용자 정의\n"
"            안전 경계 상자를 정의 할 수 있습니다.\n"
"        "

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:88
msgid "Custom bounding box"
msgstr "사용자 정의 경계 박스"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:95
msgid "X Coordinates"
msgstr "X 좌표"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:108
msgid "Y Coordinates"
msgstr "Y 좌표"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:121
msgid "Z Coordinates"
msgstr "Z 좌표"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:136
msgid ""
"This information is used for the temperature tab, the bounding box check, "
"the GCODE Viewer and/or when slicing from OctoPrint. It does NOT "
"influence already sliced files that you upload to OctoPrint!"
msgstr ""
"이 정보는 온도탭, 경계 상자 검사, G 코드 뷰어 또는 서버에서 분할할 때 사용"
"됩니다. 서버에 업로드 한 슬라이스된 파일에는 영향을주지 않습니다!"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:4
msgid "Nozzle Diameter"
msgstr "노즐 직경"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:13
msgid "Number of Extruders"
msgstr "압출기 갯수"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:20
msgid "Shared nozzle"
msgstr "공유 노즐"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:23
msgid ""
"Check this if your printer has a single nozzle and heater shared among "
"its extruders instead of one nozzle and heater per extruder"
msgstr ""
"압출기당 한개의 노즐 및 히터가 아닌 장비의 압출기들 사이에서 한개의 노즐"
"과 히터가 공유되는 경우 이를 확인하십시오"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:30
msgid ""
"Please specify the nozzle offsets of the extruders relative to the first "
"nozzle T0 <strong>if you haven't already done so in your firmware</"
"strong>. Otherwise leave them at (0,0)."
msgstr ""
"<strong>아직 펌웨어에서 수행하지 않은 경우</strong> 첫번째 노즐에 대한 노"
"즐 옵셋을 지정하십시오 . 그렇지 않으면 (0,0)에 두십시오."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:36
#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:13
msgid "Offset"
msgstr "오프셋"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:55
msgid ""
"This information is used for the graph and controls available in the "
"\"Temperature\" tab, the GCODE viewer and when slicing from within "
"OctoPrint. It does NOT influence already sliced files that you upload to "
"OctoPrint!"
msgstr ""
"이 정보는 \"온도\" 탭, G 코드 뷰어 및 서버에서 슬라이스할 때 사용할 수 있"
"는 그래프 및 컨트롤에 사용됩니다. 서버에 업로드 한 슬라이스된 파일에는 영"
"향을 주지 않습니다!"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:6
msgid "Name must be set"
msgstr "이름을 설정해야합니다"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:10
msgid "Identifier"
msgstr "식별자"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:17
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:5
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:14
msgid "Set as default profile"
msgstr "기본 프로파일로 설정"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:14
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로파일 편집"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:14
msgid "Delete Profile"
msgstr "프로파일 삭제"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandServerRestart.jinja2:1
msgid "Command to restart the OctoPrint server"
msgstr "서버를 다시 시작하는 명령"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemRestart.jinja2:1
msgid "Command to restart the system OctoPrint is running on"
msgstr "실행중인 시스템을 다시 시작하는 명령"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemRestart.jinja2:2
msgid "Restart system"
msgstr "시스템 재시작"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemShutdown.jinja2:1
msgid "Command to shut down the system OctoPrint is running on"
msgstr "실행중인 시스템을 종료하는 명령"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheck.jinja2:6
msgid ""
"\n"
"                Define a check interval, a host and a port to check "
"against. If you don't know what to set here, the\n"
"                default values (using Google's DNS server) should work. "
"If you have concerns about using\n"
"                that, define the IP and port of a different online server "
"that you trust and that has a high\n"
"                availability.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                확인 간격, 호스트 및 확인할 포트를 정의합니다. 여기에 무엇"
"을 설정해야 하는지 모른다면 \n"
"                Google의 DNS 서버를 사용하는 기본값이 작동합니다. 다른것"
"을 사용하길 원한다면 \n"
"                안전하고 가용성이 높은 다른 온라인 서버의 IP와 포트를 정의"
"하십시오.\n"
"             "

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckDescription.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    If the connectivity check is enabled, OctoPrint will regularly check "
"if it's connected to the internet.\n"
"    This is <strong>useful to prevent resource intensive operations</"
"strong> (such as checking for updates) if it's already\n"
"    clear that they won't succeed anyhow.\n"
msgstr ""
"\n"
"    인터넷에 연결되어 있는지 정기적으로 확인합니다.\n"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckEnabled.jinja2:4
msgid "Enable regular connectivity check"
msgstr "일반 연결 검사 사용"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckHost.jinja2:1
msgid "Host against which to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결을 확인할 호스트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckHost.jinja2:2
msgid "Host IP"
msgstr "호스트 IP"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckInterval.jinja2:1
msgid "Interval in which to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결을 확인할 간격"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckInterval.jinja2:2
msgid "Check interval"
msgstr "확인 간격"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckPort.jinja2:1
msgid "Port against which to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결을 확인할 포트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckPort.jinja2:2
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckTest.jinja2:3
msgid "Test host & port"
msgstr "호스트 & 포트 검사"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistDescription.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    <strong>To protect against known severe issues with certain versions "
"of third party plugins</strong>, OctoPrint supports\n"
"    the use of a centralized plugin version blacklist to automatically "
"disable such plugins before they can interfere\n"
"    with normal operation.\n"
msgstr ""
"\n"
"    <strong>특정 버전의 타사 플러그인으로 알려진 심각한 문제를 방지하기 위"
"해</strong> 서버는 플러그인 버전 블랙리스트를\n"
"    사용하여 정상적인 작동을 방해하기 전에 자동으로 해당 플러그인을 비활성"
"화합니다.\n"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistEnabled.jinja2:4
msgid "Enable plugin blacklist processing on startup"
msgstr "시작시 플러그인 블랙리스트 처리 사용"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistEnabled.jinja2:5
msgid "Any changes take effect only on the next server start."
msgstr "변경 내용은 다음 서버 시작시에만 적용됩니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistTtl.jinja2:1
msgid ""
"How long to cache the blacklist, in minutes. You should normally not have "
"to change this."
msgstr ""
"블랙리스트를 캐시하는데 걸리는 시간. 일반적으로 이를 변경할 필요가 없습니"
"다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistTtl.jinja2:2
msgid "Blacklist cache TTL"
msgstr "블랙리스트 캐시 TTL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistUrl.jinja2:1
msgid "Plugin blacklist URL. You should normally not have to change this."
msgstr "플러그인 블랙리스트 URL. 일반적으로 이를 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistUrl.jinja2:2
msgid "Blacklist URL"
msgstr "블랙리스트 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegBitrate.jinja2:1
msgid "Bitrate to use for encoding the timelapse video"
msgstr "타임랩스 비디오 인코딩에 사용할 비트 전송률"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegBitrate.jinja2:2
msgid "Timelapse bitrate"
msgstr "타임랩스 속도"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegPath.jinja2:1
msgid "Full path to the FFMPEG binary"
msgstr "FFMPEG 실행파일의 전체 경로"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegPath.jinja2:2
msgid "Path to FFMPEG"
msgstr "FFMPEG 경로"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegThreads.jinja2:1
msgid "Number of FFMPEG encoding threads"
msgstr "FFMPEG 인코딩 스레드 수"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegThreads.jinja2:2
msgid "FFMPEG threads"
msgstr "FFMPEG 스레드"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/timelapseEnabled.jinja2:4
msgid "Enable timelapse support"
msgstr "타임랩스 지원 활성화"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/watermark.jinja2:4
msgid "Enable OctoPrint watermark in timelapse movies"
msgstr "타임랩스에 워터 마크 사용"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamEnabled.jinja2:4
msgid "Enable webcam support"
msgstr "웹캠 지원 활성화"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamOrientation.jinja2:4
msgid "Flip webcam horizontally"
msgstr "수평으로 뒤집기"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamOrientation.jinja2:9
msgid "Flip webcam vertically"
msgstr "수직으로 뒤집기"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamOrientation.jinja2:14
msgid "Rotate webcam 90 degrees counter clockwise"
msgstr "시계 반대 방향으로 90도 회전"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotSslValidation.jinja2:4
msgid "Validate SSL on snapshot URL (if applicable)"
msgstr "스냅샷 URL에서 SSL 유효성 검사 (해당하는 경우)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotTimeout.jinja2:1
msgid "Timeout for taking a snapshot"
msgstr "스냅샷 촬영 제한 시간"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotTimeout.jinja2:2
msgid "Snapshot timeout"
msgstr "스냅샷 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:1
msgid ""
"URL to use for retrieving webcam snapshot images for timelapse creation"
msgstr "타임랩스를 위해 웹캠 스냅샷 이미지를 가져오는데 사용할 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:2
msgid "Snapshot URL"
msgstr "스냅샷 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:8
msgid "Fully qualified URL, needs to be reachable by OctoPrint's server"
msgstr "서버에서 연결할 수 있어야 합니다"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamRatio.jinja2:1
msgid "Aspect ratio of the webcam stream, either 16:9 or 4:3"
msgstr "웹캠 스트림의 가로 세로 비율, 16:9 또는 4:3"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamRatio.jinja2:2
msgid "Stream aspect ratio"
msgstr "스트림 가로 세로 비율"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamRatio.jinja2:5
msgid ""
"If the stream has a different aspect ratio than configured here it will "
"be letterboxed."
msgstr ""
"스트림의 가로 세로 비율이 여기에 구성된 것과 다를 경우 레터박스 비율이 됩"
"니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamTimeout.jinja2:1
msgid ""
"Timeout after which to unload the stream if the control tab is not visible"
msgstr "컨트롤탭이 보이지 않으면 스트림을 언로드한 후 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamTimeout.jinja2:2
msgid "Stream timeout"
msgstr "스트림 시간 제한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:1
msgid "URL to embed into the UI for live viewing of the webcam stream"
msgstr "웹캠 스트림의 실시간 보기를 위해 UI에 포함할 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:2
msgid "Stream URL"
msgstr "스트림 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:8
msgid ""
"Needs to be reachable from the browser displaying the OctoPrint UI, used "
"to embed the webcam stream into the page."
msgstr ""
"웹캠 스트림을 페이지에 임베드하는데 사용되는 UI를 표시하는 브라우저에서 연"
"결할 수 있어야합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:5
msgid "Webcam stream loading..."
msgstr "웹캠 스트림 로딩중..."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:8
msgid "Webcam stream not loaded"
msgstr "웹캠 스트림이 로드되지 않았습니다"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:9
msgid ""
"It might not be configured correctly or require authentication. To have "
"this fixed, get in touch with an administrator of this OctoPrint instance."
msgstr ""
"올바르게 구성되지 않았거나 인증이 필요하지 않을 수 있습니다. 이 문제를 해"
"결하려면 이 인스턴스의 관리자에게 문의하십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:10
msgid ""
"It might not be configured correctly or require authentication. You can "
"change the URL of the stream under \"Settings\" > \"Webcam & Timelapse\" "
"> \"Webcam\" > \"Stream URL\". If you don't have a webcam you can also "
"just disable webcam support there."
msgstr ""
"올바르게 구성되지 않았거나 인증이 필요하지 않을 수 있습니다. '설정'> '웹"
"캠 및 타임랩스'> '스트림 URL'에서 스트림의 URL을 변경할 수 있습니다. 웹캠"
"이 없으면 URL을 빈 값으로 설정하십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:11
msgid "Currently configured stream URL"
msgstr "현재 구성된 스트림 URL"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:22
msgid "Keyboard controls active"
msgstr "키보드 제어 활성화"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:25
msgid "X Axis"
msgstr "X 축"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:26
msgid "Y Axis"
msgstr "Y 축"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:27
msgid "Page&uarr;"
msgstr "페이지 &uarr;"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:27
msgid "Page&darr;"
msgstr "페이지 &darr;"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:27
msgid "Z Axis"
msgstr "Z 축"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:30
msgid "Home X/Y"
msgstr "홈 X/Y"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:31
msgid "Home Z"
msgstr "홈 Z"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:32
msgid "Stepsize"
msgstr "스탭 간격"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:38
msgid ""
"Hint: If you move your mouse over the picture, you enter keyboard control "
"mode."
msgstr "힌트 : 그림 위로 마우스를 움직이면 키보드 제어 모드로 들어갑니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:84
msgid "Feed rate:"
msgstr "출력속도:"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:93
msgid "Select Tool..."
msgstr "노즐선택..."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:104
msgid "Extrude"
msgstr "밀어내기"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:105
msgid "Retract"
msgstr "되감기"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:109
msgid "Flow rate:"
msgstr "토출속도:"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:116
msgid "Motors off"
msgstr "모터 끔"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:117
msgid "Fan on"
msgstr "냉각 팬 켬"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:118
msgid "Fan off"
msgstr "냉각 팬 끔"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:11
msgid "Previous layer"
msgstr "이전 층"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:14
msgid "Next layer"
msgstr "다음 층"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:28
msgid "Model info"
msgstr "모델 정보"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:31
msgid "Layer info"
msgstr "층 정보"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:35
msgid "Renderer options"
msgstr "렌더러 옵션"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:39
msgid "Sync with job progress"
msgstr "작업 진행 동기화"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:44
msgid "Center viewport on model"
msgstr "모델을 가운데로 보기"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:47
msgid "Zoom in on model"
msgstr "모델 확대"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:53
msgid "Show moves"
msgstr "이동 표시"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:56
msgid "Show retracts"
msgstr "리트랙션 표시"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:59
msgid "Show approx. print head position"
msgstr "대략적인 프린트 헤드 위치 보기"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:65
msgid "Also show previous layer"
msgstr "이전 레이어도 표시"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:68
msgid "Also show current layer"
msgstr "현재 레이어도 표시"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:71
msgid "Also show next layer"
msgstr "다음 레이어도 표시"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:76
msgid "Reload"
msgstr "다시 불러오기"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:84
msgid "Show visited bounding box"
msgstr "방문한 바운딩 박스 보기"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:87
msgid "Show printed bounding box"
msgstr "인쇄된 바운딩박스 보기"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:92
msgid "Hide empty layers"
msgstr "빈 레이어 숨기기"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:92
#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:95
msgid "Causes reload"
msgstr "로딩 다시함"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:95
msgid "Sort layers"
msgstr "레이어 정렬"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:99
msgid "Reset options"
msgstr "옵션 초기화"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:107
msgid ""
"\n"
"            Note that the time and usage values in this tab are "
"<strong>estimated</strong> by the GCODE viewer in your\n"
"            browser and might differ from the values <strong>estimated</"
"strong> by the server that are displayed in the\n"
"            \"State\" and \"Files\" panels in the sidebar due to slightly "
"different implementations. Also note that these\n"
"            <strong>estimated</strong> values may be inaccurate since "
"they can also take information present in the\n"
"            GCODE file into account.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"    이 탭의 시간 및 사용 값은 브라우저의 GCODE 뷰어에 의해 <strong>추정</"
"strong>되며, 구현이 약간 다르기 때문에 사이드바의 \"상태\" 및 \"파일\" 패"
"널에 표시되는 서버가 <strong>추정</strong>하는 값과 다를 수 있다는 점에 유"
"의하세요. 또한 이러한 <strong>추정</strong>값은 GCODE 파일에 있는 정보를 "
"고려할 수 있으므로 부정확할 수 있다는 점에 유의하세요.\n"
"    "

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:115
msgid ""
"<p>\n"
"        You've selected <strong data-bind=\"text: selectedFile.name\"></"
"strong> for printing which has a size of\n"
"        <strong data-bind=\"text: formatSize(selectedFile.size())\"></"
"strong>. Depending on your machine this\n"
"        might be too large for rendering and cause your browser to become "
"unresponsive or crash.\n"
"    </p>\n"
"\n"
"    <p>\n"
"        Are you sure you want to visualize this file nevertheless?\n"
"    </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"        <strong data-bind=\"text: formatSize(selectedFile.size())\"></"
"strong> 크기를 가진 <strong data-bind=\"text: selectedFile.name\"></"
"strong> 파일을 선택했습니다. \n"
"        당신의 컴퓨터 성능에 따라 렌더링하기에 너무 클 수 있으며,\n"
"        브라우저가 응답이 없거나 비정상적으로 종료될 수도 있습니다.\n"
"    </p>\n"
"\n"
"    <p>\n"
"        그래도 이 파일을 시각화 하시겠습니까?\n"
"    </p>"

#: src/octoprint/templates/tabs/gcodeviewer.jinja2:126
#, python-format
msgid "Yes, please visualize %(name)s regardless of its size"
msgstr "예, 크기에 관계없이 %(name)s를 시각화하십시오"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:11
msgid "Current actual temperature as reported by your printer"
msgstr "장비에서 보고한 현재 실제 온도"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:12
msgid "Current target temperature as reported by your printer"
msgstr "장비에서 보고한 현재 목표 온도"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:13
msgid "Offset to apply to temperature commands sent from files"
msgstr "파일에서 전송되는 온도 명령에 적용할 오프셋"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:28
msgid "Fine adjust: -1°C"
msgstr "미세조정: -1°C"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:31
msgid "Fine adjust: +1°C"
msgstr "미세조정: +1°C"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:34
msgid "Set"
msgstr "설정"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:57
msgid "Change Offset"
msgstr "오프셋 변경"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:7
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:11
msgid "Autoscroll"
msgstr "자동 스크롤"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:13
msgid "Scroll to end"
msgstr "마지막으로 이동"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:16
msgid "Copy all"
msgstr "모두 복사"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:17
msgid "Clear log window"
msgstr "로그 삭제"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:17
msgid "Clear all"
msgstr "모두 삭제"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:20
msgid ""
"For performance reasons only a limited amount of terminal functionality "
"is enabled right now."
msgstr "성능상의 이유로 현재 제한된 터미널 기능만 사용할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:38
msgid "Fake Acknowledgement"
msgstr "가짜 승인"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:39
msgid ""
"If acknowledgements (\"ok\"s) sent by the firmware get lost due to issues "
"with the serial communication to your printer, OctoPrint's communication "
"with it can become stuck. If that happens, this can help. Please be "
"advised that such occurrences hint at general communication issues with "
"your printer which will probably negatively influence your printing "
"results and which you should therefore try to resolve!"
msgstr ""
"장비와의 시리얼 통신 문제로 인해 펌웨어에서 보낸 승인(\"ok\")이 손실되면 "
"서버와의 통신이 중단될 수 있습니다. 이 경우 도움이 될 수 있습니다. 이러한 "
"발생은 서버와의 일반적인 통신 문제를 암시하여 출력 결과에 부정적인 영향을 "
"미치고 따라서 해결하려고 노력해야합니다!"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:42
msgid "Force fancy functionality"
msgstr "팬시 기능 강제 적용"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:43
msgid "Force terminal output during printing"
msgstr "출력 도중 강제로 터미널 출력"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:44
msgid ""
"Some functionality of the terminal will be disabled if OctoPrint detects "
"that your browser is too slow for that. You may force it back on here, "
"but be aware that this might make your browser unresponsive."
msgstr ""
"브라우저가 너무 느리다는 것을 감지하면 터미널의 일부 기능이 비활성화됩니"
"다. 강제로 다시 표시할 수 있지만 브라우저가 응답하지 않을 수 있음을 알고 "
"있어야 합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:3
msgid ""
"Take note that timelapse configuration is disabled while your printer is "
"printing."
msgstr "장비가 인쇄중일때 타임랩스 설정이 비활성화됩니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:7
msgid "Timelapse Configuration"
msgstr "타임랩스 설정"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:11
msgid "Timelapse Mode"
msgstr "타임랩스 모드"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:18
msgid "Note"
msgstr "주의"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:18
msgid ""
"Does not work when printing from the printer's SD Card (no way to detect "
"the change in Z reliably). Use \"Timed\" mode for those prints instead."
msgstr ""
"장비의 SD 카드에서 인쇄할 때 작동하지 않습니다 (Z의 변경을 안정적으로 감지"
"할 방법이 없음). 대신 \"시간 초과\" 모드를 사용하십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:23
msgid "Minimum interval"
msgstr "최소 간격"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:29
msgid ""
"OctoPrint will rate limit snapshots to this minimum interval. This it to "
"prevent against performance issues with vase mode/continous z prints."
msgstr ""
"최소 간격으로 스냅샷을 제한합니다. 화병 모드/연속 z 인쇄의 성능 문제를 방"
"지합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:34
msgid "Snapshot interval"
msgstr "스냅샷 간격"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:44
msgid "Timelapse frame rate"
msgstr "타임랩스 프레임 속도"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:48
msgid "fps"
msgstr "fps"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:54
msgid "Timelapse post roll"
msgstr "타임랩스 포스트롤"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:60
msgid ""
"OctoPrint will use the final picture to add this many seconds to the end "
"of your rendered timelapse."
msgstr ""
"렌더링된 타임랩스 끝부분에 마지막 사진을 몇초동안 추가로 사용할 것입니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:65
msgid "Retraction Z-Hop"
msgstr "후퇴 Z 홉"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:71
msgid ""
"Enter the retraction z-hop used in the firmware or the gcode file to "
"trigger snapshots for the timelapse only if a real layer change happens. "
"For this to work properly your retraction z-hop has to be different from "
"your layerheight!"
msgstr ""
"실제 레이어가 변경된 경우에만 타임랩스에 대한 스냅샷을 트리거하기 위해 펌"
"웨어 또는 G 코드 파일에 사용된 후퇴 Z 홉을 입력하십시오. 이것이 제대로 작"
"동하려면 후퇴 Z 홉이 층높이와 달라야합니다!"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:78
msgid "Save as default"
msgstr "기본으로 저장"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:79
msgid ""
"Check this to make your selected timelapse mode and options persist "
"across restarts."
msgstr ""
"선택한 시간 경과 모드를 설정하고 옵션을 다시 시작할 때마다 유지하려면 이 "
"옵션을 선택하십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:86
msgid "You have unsaved changes. Don't forget to save them."
msgstr "변경 사항을 저장하지 않았습니다. 저장하는 것을 잊지 마십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:87
msgid "Save changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:88
msgid "Reset to active configuration"
msgstr "활성 구성으로 재설정"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:94
msgid "Timelapse not fully configured"
msgstr "타임랩스가 완벽히 설정되지 않았습니다"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:95
msgid ""
"The snapshot URL and/or the path to FFMPEG are missing. To have this "
"fixed, get in touch with an administrator of this OctoPrint instance."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:96
msgid ""
"The snapshot URL and/or the path to FFMPEG are missing. You can change "
"both under \"Settings\" > \"Webcam & Timelapse\" > \"Timelapse\". If you "
"don't have a webcam or don't want to enable timelapse support you can "
"also just disable it there."
msgstr ""

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:98
msgid "Currently configured snapshot URL"
msgstr "현재 구성된 스트림 URL"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:99
msgid "Currently configured path to FFMPEG"
msgstr "현재 구성된 FFMPEG 경로"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:104
msgid "Finished Timelapses"
msgstr "종료된 타임랩스"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:111
msgid "Sort by date"
msgstr "날짜별 정렬"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:159
msgid "Unrendered Timelapses"
msgstr "랜더링되지 않은 타임랩스"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:178
msgid "Frames"
msgstr "프레임"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:191
msgid "Delete unrendered timelapse"
msgstr "랜더링되지 않은 타임랩스 삭제"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:191
msgid "Render timelapse"
msgstr "타임랩스 렌더링"

#~ msgid "Selection Command"
#~ msgstr "명령 선택"

#~ msgid ""
#~ "Use this to define the command to tell the printer about the "
#~ "selection. OctoPrint will replace <code>{choice}</code> with the index "
#~ "of the selected choice. E.g. <code>M876 S{choice}</code> will become "
#~ "<code>M123 S1</code>"
#~ msgstr ""
#~ "이 옵션을 사용하여 장비에 선택 항목을 알려주는 명령을 정의합니다. 선택 "
#~ "항목의 인덱스로 <code>{choice}</code>를 대체합니다. 예를 들어 "
#~ "<code>M876 S{choice}</code>는 <code>M123 S1</code>이 될 것입니다"

#~ msgid "Profile import failed"
#~ msgstr "프로파일 블러오기 실패"

#~ msgid ""
#~ "Could not import the provided profile, it might be invalid. Check "
#~ "<code>octoprint.log</code> for details"
#~ msgstr ""
#~ "프로파일을 블러올 수 없었습니다. 아마도 유효하지 않은 것 같습니다."
#~ "<code>octoprint.log</code>에서 자세한 사항을 확인하세요"
